<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<items><item></item><item><content>
			 鸭阴茎脱垂，俗称“掉鞭"，是鸭群常见疾病。常因外伤阴茎脱垂后不能回缩到泄殖腔，发生炎症或溃疡，致使不能继续留作种用，而被淘汰。		</content><title><value>鸭阴茎脱垂</value></title></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item><content>
			 1．预防  注意饲料搭配，适当提高米糠、糙米、肉粉、酵母等富含维生素B1的饲料的含量。
    2．治疗  发病后，应立即更换饲料，增加维生素B1的日供给量，每千克饲料添加10 - 20毫克。病鸭口服维生素B1，雏鸭每次5毫克，成鸭每次9 - 10毫克，每天1次，连用7- 10天；严重时可肌内注射维生素B1，雏鸭1-2毫克，成鸭5毫克，每天1-2次，连用5-7天。		</content><title><value>鸭维生素B1缺乏症</value></title></item><item><content>
			 本病的“观星”症状应注意与禽流感和副黏病毒引起的神经症状相鉴别。鸭感染禽流感或副黏病毒病后，除表现头颈后仰外，还会出现头颈扭转、斜颈等症状，死亡率较高，腺胃出血。		</content><title><value>鸭维生素B1缺乏症</value></title></item><item><content>
			根据本病特征性的“观星”姿势，可做出初步诊断。也可进行治疗性诊断，以维生素B1针剂注射病雏鸭，有明显的治疗效果。		</content><title><value>鸭维生素B1缺乏症</value></title></item><item><content>
			病死鸭皮下弥漫性水肿，肾上腺肥大（母鸭更明显）；胃、肠黏膜轻度炎症，十二指肠溃疡、萎缩；心肌萎缩，右侧心腔扩张松弛；生殖器官萎缩。		</content><title><value>鸭维生素B1缺乏症</value></title></item><item><content>
			 病雏鸭表现为两脚发软、无力，步态不稳，共济失调，扭头、转圈或无目的奔跑，阵发性的抽搐、痉挛或呈“观星”姿势。患病母鸭表现为采食减少、消瘦、羽毛蓬乱、步态不稳、蛋的孵化率下降等。		</content><title><value>鸭维生素B1缺乏症</value></title></item><item><content>
			①鸭群长期饲喂单一饲料，尤其是维生素B1含量少的细磨谷物。②饲料贮存时间过长或霉败引起维生素B1的破坏。饲料中添加的微量元素、防霉剂等也可破坏维生素B1.③常采食大量鲜鱼、虾及白蚬、河蚌、螺蛳等含有硫胺素酶的软体动物而破坏鸭体内的维生素B1。棉籽、油菜籽等饼渣中含有硫胺素拮抗因子，某些药物如抗球虫药氨丙啉等也可拮抗维生素B1在鸭体内的作用。④慢性胃肠道疾患或肠道寄生虫感染也会影响维生素B1的吸收。		</content><title><value>鸭维生素B1缺乏症</value></title></item><item><content>
			鸭维生素B1缺乏症是由维生素B1缺乏引起的以神经组织和心肌代谢功能障碍为主要特征的营养代谢病。 		</content><title><value>鸭维生素B1缺乏症</value></title></item><item><content>
			1．预防
第一，科学选址，建立健全并严格执行科学的卫生防疫制度及饲养管理制度。
第二，用新城疫油乳剂灭活疫苗对易感鸭实施免疫。
种鸭免疫：产蛋前2周，皮下或肌内注射新城疫油乳剂灭活疫苗0.5～0.6毫升／羽。1周产生抗体，维持6个月左右，高峰在1.5—2个月。在免疫期内，所产种蛋孵化的生鸭在2～3周内因具有母源抗体，可以抵抗强毒的感染。
雏鸭免疫：7日龄时皮下或肌内注射新城疫油乳剂灭活疫苗0.3～0.5毫升／羽，首免2个月后应实施第二次免疫。
2．治疗  发病后，可用新城疫IV系疫苗，以3～4倍量饮水紧急免疫。		</content><title><value>鸭副黏病毒病</value></title></item><item><content>
			本病易与鸭瘟相混淆，但鸭瘟在食管黏膜有出血，黄白色的坏死、溃疡，副黏病毒病没有该病变。		</content><title><value>鸭副黏病毒病</value></title></item><item><content>
			本病的临床特征是消化道症状明显，粪便稀薄，或有神经症状。本病的病理变化具有明显特点，肠道病变突出，出血或结痂。实质器官的病变以脾脏较大的圆形白色坏死灶、胰腺较小的白色坏死灶为特征。
    根据以上流行病学、临床症状和病理变化即可做出初步诊断。必要时做实验室诊断进行病毒分离鉴定，如鸡胚接种试验、红细胞凝集试验及凝集抑制试验等。		</content><title><value>鸭副黏病毒病</value></title></item><item><content>
			鸭口腔黏液较多，喉头、气管出血，肺脏出血。肝脏肿大，脾肿大，表面有大小不等的白色坏死灶，腺胃出血，肠黏膜脱落，有局灶性出血、坏死，胰腺有出血点或白色坏死点。产蛋鸭卵泡变形、出血，严重时卵泡破裂，形成卵黄性腹膜炎等。

	
		</content><title><value>鸭副黏病毒病</value></title></item><item><content>
			病鸭食欲减少，饮水增加，缩颈闭眼，两腿无力，常蹲伏鸭舍角落。初期排白色稀便，中期红色，后期绿色或黑色。部分病鸭呼吸困难，口中有黏液蓄积。有些病鸭出现一过性的转圈或角弓反张等神经症状。种鸭感染后产蛋性能下降，软壳蛋、无壳蛋增多。该病也可通过种蛋传播，引起胚胎死亡，孵出的弱雏鸭增多，会出现扭头、转圈、头颈后仰等神经症状。		</content><title><value>鸭副黏病毒病</value></title></item><item><content>
			本病对番鸭、半番鸭、麻鸭、肉鸭均有致死性。肉鸭发病在8 - 30日龄，日龄越小，发病越严重。中大鸭病情相对较轻或成隐性感染。本病一年四季均可发生，但以冬、春两季多发。病鸭的胴体、内脏、排泄物或分泌物以及污染的饲料、水源、草地、用具和环境等是主要的传染源，种蛋和孵化室也是传染源。从疫区引进带毒鸭常是发病的重要原因。		</content><title><value>鸭副黏病毒病</value></title></item><item><content>
			水禽副黏病毒属腮腺炎病毒属，属禽I型副黏病毒，病毒颗粒大小不一，形态不正，表面有密集纤突结构。病毒内每有囊膜包裹着的螺旋对称的核衣壳，平均直径为120纳米。
    副粘病毒能凝集鸡、火鸡、鹅，鸭、鸽等禽类的红细胞，也能对所有两栖类、爬行类动物的红细胞产生凝集，因此可根据血凝试验和血凝抑制试验初步鉴定此病毒。副粘病毒对热不稳，在酸性或碱性溶液中易破坏，在中性溶液中较稳定，对乙醚敏感，对一般消毒剂的抵抗力不强，2%氢氧化钠、1%来苏儿、3%石炭酸、1%-2%甲醛溶液在几分钟内就能将它杀死。		</content><title><value>鸭副黏病毒病</value></title></item><item><content>
			鸭副黏病毒病是由禽副黏病毒引起的一种新的病毒性急性传染病．各日龄、品种的鸭均易感染。以往人们认为禽副黏病毒一般不感染水禽，即使感染也不发病。但近年来，副黏病毒的致病性有了很大的变化，对鸭、鹅等水禽也有极强的致病性。		</content><title><value>鸭副黏病毒病</value></title></item><item><content>
			鸭瘟目前尚无有效的治疗方法，控制本病依赖于平时的预防。
 第一，不从疫区引进种鸭、鸭苗或种蛋-必须从外地购进种鸭时，一定要经过严格的检查，隔离饲养一定时期，才能并群。
 第二，不到疫区放牧，放牧苗应当先了解当地的疫情，如果上游有病鸭，则不应在下游放牧。
 第三，定期注射疫苗，目前国内使用的鸭胚弱毒疫苗安全有效。对于肉鸭，在7日龄左右进行首免，0.5头份／只肌注；20日龄左右二免，l头份／只肌注。种鸭和蛋鸭，干7日龄左右进行首免，0.5头份／只肌注；20日龄左右二免，l头份／只肌注；开产前10～15天，2头份／只肌注；以后每隔3～4个月再免疫1次，在产蛋高峰期应避免进行预防接种。
 第四，一旦发生鸭瘟，必须迅速对鸭群进行全面检疫，并采取严格封锁、隔离、消毒毁尸和紧急预防接种等措施。紧急预防接种必须及早进行。当发现鸭瘟，立即用随弱毒苗进行注射，一般在接种后l周内死亡率显著降低，随后停止发病和死亡。注射时应做到—针一鸭，以免在注射过程中传播病毒。		</content><title><value>鸭瘟</value></title></item><item><content>
			 鸭瘟在有些方面同鸭巴氏杆菌病很相似，应注意鉴别诊断。鸭巴氏杆菌病一般发病急，病程短。除鸭外，其他家禽也能感染发病，无神经症状和头颈肿胀等现象。食管黏膜无出血和假膜等病变。用病鸭或病死鸭的心血或旰脏抹片染色镜检，可见两极染色的巴氏杆菌。巴氏杆菌病用抗生素治疗有效，而鸭疽无效。		</content><title><value>鸭瘟</value></title></item><item><content>
			本病根据流行病学、症状和病理变化特征，进行综合分析即可做出初步诊断。但在新发病地区，还需进行病毒分离和鉴定。
  		</content><title><value>鸭瘟</value></title></item><item><content>
			
	心脏心冠脂肪、心外膜。心内膜出血。舌黏膜出血、溃疡，口腔黏膜出血，食管黏膜出血，时间稍长的食管黏膜表面有纵行排列的灰黄色假膜覆盖，假膜易剥离，剥离后食管黏膜留有溃疡瘢痕。腺胃黏膜有出血斑点，有时腺胃与食管交界处有一条灰黄色坏死带或出血带。肌胃角质膜下层充血、出血。肠道有环状出血，肠黏膜弥漫性出血。泄殖腔黏膜出血，时间稍长的表面覆盖一层灰褐色或绿色的坏死结痂，黏着牢固，不易剥离。头颈肿胀的病鸭，皮下组织有黄色胶样浸润。胸腺出血。胰脏有散在细小出血点或灰色坏死灶，肺脏出血。


	 肝脏肿大，表面和切面有大小不等出血点、黄白色坏死点，少数坏死点中间有小点出血，或其外围有环状出血带，这种病变具有诊断意义。胆囊肿大．充满黏稠的胆汁，黏膜见有充血或散在的浅小溃疡。脾脏肿大，呈暗褐色。脑膜有时呈轻度充血。产蛋鸭卵泡充血、出血、变形，有时卵袍破裂，引起腹膜炎。

		</content><title><value>鸭瘟</value></title></item><item><content>
			自然感染的潜伏期一般为3—4天，病初鸭的体温升高，呈稽留热，精神委顿，食欲减少或废绝，饮水增加，两翅下垂，排绿色或灰白色稀便，肛门周围的羽毛被污染并结块。两脚麻痹，走动困难，静卧地上不愿走动，不愿下水。
  流泪和眼睑水肿是鸭瘟的特征性症状，病初流出浆液性分泌物，眼周围的羽毛沾湿，以后变黏性或脓性分泌物，将眼睑粘连而不能张开。自然病例和人工感染时，有部分病鸭的头颈部肿胀，俗称为“大头瘟”。此外，病鸭从鼻腔流出稀薄或黏稠分泌物，呼吸困难，发出鼻塞音，叫声嘶哑。		</content><title><value>鸭瘟</value></title></item><item><content>
			不同品种、年龄、性羽的鸭均可被感染，以番鸭、麻鸭、绵鸭易感性最高，北京鸭次之。在自然流行中，成年鸭发病、死亡较为严重，1月龄以下雏鸭发病较少。鸭瘟的主要传染源是病鸭和潜伏期的感染鸭，以及病盒不久的带毒鸭。病鸭和带毒鸭的排泄物含有大量病毒，可通过污染的饲料、饮水、用具和水域等外界环境进行传播。某些野生水禽和飞鸟也可能感染或携带病毒，因而有可能成为传播本病的自然疫源和媒介。
  鸭瘟的传播途径主要是消化道，交配、眼结膜和呼吸道也可以感染。鸭瘟在一年四季都可发生，但以春、秋两季最为严重。		</content><title><value>鸭瘟</value></title></item><item><content>
			鸭瘟病毒又称鸭疱疹病毒I型，属疱疹病毒科疱疹病毒属病毒。病毒粒子呈球形，直径为120～180纳米，有囊膜，病毒核酸型为DNA。
    鸭瘟病毒对热敏感，在56℃下加热1 0分钟会丧失感染力，80℃下加热5分钟即可死亡，夏季阳光下直射9小时毒力消失。		</content><title><value>鸭瘟</value></title></item><item><content>
			鸭瘟是鸭的一种急性败血性传染病，传染迅速，发病率和致死率很高。鸭群一旦感染鸭瘟，往往引起大批死亡，会给养殖户造成严重的经济损失。		</content><title><value>鸭瘟</value></title></item><item><content>
			1．预防  加强环境卫生管理，严格执行全进全出饲养管理制度及检疫、消毒制度。免疫接种是控制该病的有效措施之一。种鸭须在开产前用弱毒苗配合油乳剂灭活疫苗免疫l一2次。保证雏鸭获得较高的母源抗体保护。建议免疫程序：12周龄弱毒苗，18周龄灭活苗各免疫1次；种鸭在开产前12周、8周、4周接种弱毒苗可以产生很好的被动免疫。发病严重的鸭场可以在上述免疫完成后用弱毒苗每隔3个月免疫1次。高母源抗体雏鸭7-10日龄用弱毒疫苗（或抗体）经皮下或肌注等方法免疫，低母源抗体雏鸭1～3日龄免疫。
 2．治疗  康复病鸭的血清和高度免疫血清中都含有能够中和病毒的抗体，可以用来治疗病鸭或作为被动免疫之用，当鸭群开始流行病毒性肝炎时，立即给每只雏鸭肌内注射康复血清或高免血清0.5毫升，能够防止传染发病和降低死亡率。也可用鸭肝炎病毒抗原免疫母鸭或鸡一定次数，然后取卵制成高免卵黄抗体用于治疗。
 		</content><title><value>鸭病毒性肝炎</value></title></item><item><content>
			本病应注意与禽霍乱和鸭瘟的区别．禽霍乱主要发生于成年鸭，雏鸭对禽霍乱有抵抗力，鸭患禽霍乱后，需呈败血症经过，肝脏涂片染色镜检，可见两极着色的巴氏杆菌。鸭瘟主要发生于成年鸭，2周龄以内的雏鸭一般少见，病变特征是黏膜浆膜出血，咽喉、食管、泄殖腔粘膜出现溃疡，很多内脏器官都有出血病灶。		</content><title><value>鸭病毒性肝炎</value></title></item><item><content>
			该病在流行病学和临床症状上的特点是：仅发生在5周龄以下的雏鸭，成年鸭不见发病；发病急、传播迅速，病程短、死亡率高；病鸭有明显的神经症状。剖检变化主要表在肝脏的变性和出血。根据上述特点即可做出初步诊断。		</content><title><value>鸭病毒性肝炎</value></title></item><item><content>
			 特征性病变主要是肝脏肿大，被膜下有大小不等的出血点或出血斑。胆囊肿胀呈长卵圆形，内充满胆汁，胆汁常呈褐色或淡茶色。脾脏肿大呈斑驳状。心肌常呈淡灰色，质软有淤血，似沸水煮样．肺脏出血。		</content><title><value>鸭病毒性肝炎</value></title></item><item><content>
			鸭病毒性肝炎的潜伏期短，其发生和传播迅速，死亡几乎都发生在感染后3-4天内。病鸭发病初期精神沉郁、废食、眼半闭呈昏睡状，以头触地，不久即出现神经症状，运动失调，身体倒向一侧，两脚痉挛性后蹬。死后大多头向背部后仰，呈角弓反张状。		</content><title><value>鸭病毒性肝炎</value></title></item><item><content>
			在自然条件下，本病只发生于5周龄以内的雏鸭，l周龄内的雏鸭发病率和死亡率可达90%以上，1-3周龄雏鸭死亡率在50%左右，5周龄以上雏鸭很少发病死亡。成年鸭呈隐性感染，不发病，成为带毒鸭。本病主要通过消化道和呼吸道传染。病鸭和带毒鸭是主要传染源。
    本病一年四季均可发生，以3-4月初春孵化出的雏鸭发病率最高。饲养管理不良，缺乏维生素和矿物质，饲养密度大，鸭舍阴暗潮湿，卫生条件差，均可促进本病的发生并加重病情。		</content><title><value>鸭病毒性肝炎</value></title></item><item><content>
			鸭病毒性肝炎由小RNA病毒科禽肝病毒屠鸭肝炎病毒的3个型和星状病毒科禽星状病毒属的2种鸭星状病毒引起。为避免混淆，有学者将小RNA病毒科禽肝病毒屠鸭肝炎病毒称为鸭甲肝病毒，包括传统的血清I型，台湾新型和韩国新型。传统的Ⅱ型鸭肝炎病毒为鸭星状病毒-I型( DAstV-1)，Ⅲ型鸭肝炎病毒现归类为星状病毒-2型( DAstV-1)。		</content><title><value>鸭病毒性肝炎</value></title></item><item><content>
			鸭病毒性肝炎是由鸭肝炎病毒引起的一种雏鸭急性高度致死性传染病。其特征是发病急、传播迅速、病程短和死亡率高，病鸭表现角弓反张、肝肿大和出血性斑点。		</content><title><value>鸭病毒性肝炎</value></title></item><item><content>
			 1．预防  加强饲养管理，减少应激因素对鸭的刺激，加强消毒。实行密闭饲养，避免蚊虫叮咬以及野鸟与鸭的密切接触。
    2．治疗  该病尚无有效的治疗措施，发病后可在饲料中或饮水中添加抗生素，如用0.01%环丙沙星饮水，连用4-5天，可防止继发性感染。

	
		</content><title><value>鸭坦布苏病毒感染</value></title></item><item><content>
			
	1）雏鸭发病后的症状易与雏生素B1、维生素B2及维生素E缺乏相混淆。维生素B1缺乏时，除瘫痪外，其特征性症状为角弓反张；维生素B2缺乏时，爪向内卷曲；维生素E缺乏时，皮下有淡黄色或浅绿色胶冻状渗出。


	2）蛋鸭或种鸭发病后易与禽流感相混淆。流感时皮肤出血，卵泡膜出血较轻，而本病皮肤未见出血，卵泡膜出血较为严重。
		</content><title><value>鸭坦布苏病毒感染</value></title></item><item><content>
			该病可根据发病症状、剖检变化做出初步诊断。实验室检测可采用以下方法：
    （1)病毒分离和鉴定  采集病鸭的脑、卵巢、脾脏和肝脏组织作为分离病毒的材料，将组织按I：5～10的比例加入灭菌缓冲盐水匀浆后过滤除菌，经尿囊腔或绒毛尿囊膜途径接种9-12日龄鸭胚或鸭胚成纤维细胞单层培养物分离病毒。
  (2)半套式PCR检测方法  根据GenBank发布的黄病毒Bagaza毒株的NS3基因的保守序列设计3条引物，该方法的敏感性比普通PCR高1000倍。
 		</content><title><value>鸭坦布苏病毒感染</value></title></item><item><content>
			
	①雏鸭。脑水肿，脑膜有弥散性大小不一的出血点，脑部毛细血管充血。心包、胸膛积液，有时伴有肾脏红肿或尿酸盐沉积。肺脏出血，肝脏肿大，呈土黄色，腺胃出血，肠黏膜有弥漫性出血。


	 ②产蛋鸭。心冠脂肪有大小不一的出血点，气管环出血，肺脏出血。腺胃出血，肠黏膜脱落出血。胰腺出血、水肿。肝脏肿大，脾脏肿大、出血。卵泡变形，卵黄变稀，严重时表现为卵泡膜出血，卵泡破裂，形成卵黄性腹膜炎。输卵管黏膜出血、水肿。


		</content><title><value>鸭坦布苏病毒感染</value></title></item><item><content>
			①雏鸭以病毒性脑炎为特征。病鸭瘫痪，站立不稳，行走时双脚向外叉开、呈八字脚，头部振颤，走路时容易翻滚，腹部朝上，两脚呈游泳状挣扎。排绿色、褐色稀便，脱水、蹼干燥。严重时，痉挛倒地不起，两腿向后踢蹬，最后衰竭死亡。②产蛋鸭以产蛋量下降为特征。产蛋鸭采食量突然下降，体温升高，精神沉郁，排绿色稀便，个别鸭表现为瘫痪、流泪、喙出血等现象。2-3天后，产蛋量急剧下降，在l-2周内，产蛋率从80%～90%降至10%以下，30天后产蛋率逐渐恢复。		</content><title><value>鸭坦布苏病毒感染</value></title></item><item><content>
			本病在蛋鸭、肉鸭生产区均有发生。发病率高，死亡率较低，一般在5%以下，有继发感染时也可高达30%。10～25日龄肉鸭和产蛋鸭更易感。该病一年四季均可发生，但夏、秋两季多发。坦布苏病毒可经鸟、蚊子传播，也可经粪便污染环境、饲料、饮水、器具、运输工具等来传播。带毒鸭在不同地区的调运（或者污染的运输工具）极易成为本病大范围和快速传播的渠道。		</content><title><value>鸭坦布苏病毒感染</value></title></item><item><content>
			黄病毒属是一大群具有包膜的单正链RNA病毒，黄病毒科包括3个病毒属，即黄病毒属、瘟病毒属和丙型肝炎病毒属，共有60多种病毒。坦布苏病毒呈小球形，直径多数为45 - 55纳米。病毒均在细胞质中增殖，对热、脂溶剂和去氧胆酸钠敏感，在pH值3～5的条件下不稳定。		</content><title><value>鸭坦布苏病毒感染</value></title></item><item><content>
			坦布苏病毒感染是我国新发生的一种传染性疾病，2010年春夏之交，江渐地区突然出现鸭产蛋量下降，之后迅速波及福建、安徽、江苏、江西、河南、山东、河北和北京等地的鸭场，经过病原分离和系统的实验室诊断，该病的病原为黄病毒属中的坦布苏病毒。		</content><title><value>鸭坦布苏病毒感染</value></title></item><item><content>
			 1．预防  除加强饲养管理和常规的消毒外，进行疫苗免疫接种是至关重要的。于1-2日龄注射呼肠孤病毒灭活疫苗或于8 - 10日龄注射呼肠孤病毒高免卵黄抗体可以较好地预防本病。如果发病日龄偏早，应提前注射。
    2．治疗  发生本病后，可在饮水中加入0.01%环丙沙星，或氧氟沙星，连用4-5天，以防继发感染。同时用黄芪多糖饮水，连用5-7天，以提高抵抗力。		</content><title><value>鸭呼肠孤病毒病</value></title></item><item><content>
			该病易与鸭副伤寒相混淆。鸭副伤寒时肝脏、肠壁有大量白色坏死点及肠道黏膜麸糠样坏死，而鸭呼肠孤病毒病无肠道黏膜糠麸样病变。		</content><title><value>鸭呼肠孤病毒病</value></title></item><item><content>
			该病的确诊需进行实验室诊断，目前已有病毒的分离鉴定、中和试验、琼扩试验、乳胶凝集试验和聚合酶链式反应(RT-PCR)等。		</content><title><value>鸭呼肠孤病毒病</value></title></item><item><content>
			番鸭和半番鸭最特征的剖检病变为肝脏、脾脏表面密布大量针尖大的白色坏死点。胰腺肾脏及肠道壁也可见数量不等的白色坏死点。心包炎心外膜增厚，与胸骨粘连，心包积液。

	樱桃谷北京鸭的脾脏上有绿豆至黄豆大小的中闻凹陷的坏死灶，脾脏坏死呈紫黑色、灰绿色或大理石病变。肝脏呈土黄色。肺脏出血。腺胃黏膜、肌胃角质膜、十二指肠出血，肌胃角质膜有不规则的出血斑。胆囊肿大，胆汁渗出，颜色变淡。心肌出血。
		</content><title><value>鸭呼肠孤病毒病</value></title></item><item><content>
			病鸭精神沉郁、不喜活动；全身乏力软脚，多蹲伏，食欲和饮欲减退；腹泻，排白色或绿色稀便。死亡后鸭喙呈紫黑色。		</content><title><value>鸭呼肠孤病毒病</value></title></item><item><content>
			该病可发生于雏番鸭、雏半番鸭、樱桃谷北京鸭及其他品种雏鸭。多发于7 - 35日龄．发病率为60% - 90%，病死率50%-80%．该病既可经水平传播，也可经垂直传播。其发生无明显季节性，一年四季均有散发。在天气骤变、卫生条件差，饲养密度高等情况下易促发本病。		</content><title><value>鸭呼肠孤病毒病</value></title></item><item><content>
			鸭呼肠孤病毒属于呼肠孤病毒科正呼肠孤病毒属，病毒粒子呈球形，直径60-80纳来，正二十面体对称、无囊膜，电镜下可见双层衣壳结构。病毒核酸为双股RNA。病毒对乙醚、氢仿、胰蛋白酶不敏感，在50℃下处理l小时或用3%甲醛处理30分钟均不敏感。		</content><title><value>鸭呼肠孤病毒病</value></title></item><item><content>
			 鸭呼肠孤病毒病是由呼肠孤病毒引起的一种传染病。发病率、病死率均较高。该病毒可引起番鸭，半番鸭肝脏、脾脏等脏器表面有大量白色坏死点，故又称为鸭“白点病”．樱桃谷鸭引起的脾脏坏死称为“鸭脾坏死症”。		</content><title><value>鸭呼肠孤病毒病</value></title></item><item><content>
			 1．预防  ①采取综合性防治措施。加强饲养管理，保持鸭舍清洁、干燥和通风良好具有重要意义．②免疫预防。目前国内鸭场常用的疫苗是油乳剂灭活苗。雏鸭可在1-3日龄(无母源抗体的雏鸭）或7 - 10日龄（有母源抗体的雏鸭）进行免疫。种鸭分别在75日龄、160日龄、330日龄时再加强免疫3次，能取得较好的防治效果。蛋鸭在7 - 10日龄进行首次免疫，肌内注射或皮下注射0.2 - 0.5毫升／只，相隔l-2周后进行二免．0.5 -1毫升／只。
    2．治疗  喹诺酮类药物和抗生素均有一定疗效。饲料中添加0.008% - 0.01%恩诺沙星，连续饲喂3天，效果良好。环丙沙星、氧氟沙星、新生霉素及头孢类药物等均有良好的治疗作用。

	
		</content><title><value>鸭传染性浆膜炎</value></title></item><item><content>
			本病在诊断时要注意与禽流感和大肠杆菌病相区别。禽流感发病后也会出现头颈扭转、斜颈等神经症状，但禽流感时症状严重，死亡率高，剖检时腺胃出血，胰腺出血、水肿，心冠脂肪出血，心肌有黄白色条纹状坏死。而鸭患大肠杆菌病时，无湿眼圈现象，打开腹腔后有腐臭味。		</content><title><value>鸭传染性浆膜炎</value></title></item><item><content>
			根据流行病学、发病症状及病理变化可以做出初步诊断，但确诊必须进行实验室诊断。		</content><title><value>鸭传染性浆膜炎</value></title></item><item><content>
			鸭传染性浆膜炎最特征性的病变是全身广泛性纤维素性炎症。最明显的肉眼病变是心包膜，肝表面和气囊表面有纤维性渗出物。
    急性病例可见心包液增多，心外膜有少量出血点，或表面多有纤维素性分泌物。病程较慢时，心包腔有淡黄色纤维素填充，使心包膜与心外膜粘连，心脏表面有黄白色纤维素渗出物，呈绒毛状。肝脏肿大、质脆，呈土黄色，急性死亡者多呈橙红色，其表面有淡黄色纤维素渗出物，形成厚薄不均、较易剥离的纤维素膜。胆囊充满胆汁。气囊壁浑浊，增厚，表面有大量纤维素渗出物，尤以颈胸气囊为甚。气管环出血，肺脏充血、出血．表面有黄白色纤维蛋白渗出。脾脏肿大．淤血，外观呈大理石状。胸腺、法氏囊明显萎缩，体积变小。肾脏充血肿大，色暗红，质脆易碎。有神经症状的慢性病例，脑膜充血，出血，剥开脑膜有液体流出。		</content><title><value>鸭传染性浆膜炎</value></title></item><item><content>
			本病按病程的发展可分为最急性、急性和慢性3种类型。①最急性型。往往看不到明显症状就突然死亡。②急性型。多见于2-4周龄雏鸭，病程1-3天。病鸭多表现为倦怠、缩颈、精神不振、采食量下降，喙抵地面、腿软不愿走动或行动蹒跚、伏卧、共济失调、头颈振颤、歪斜，打喷嚏、眼鼻分泌物增加，鼻腔分泌物可致病鸭鼻孔有黏土或被堵塞，流泪常使病鸭眼周围有分泌物黏着，呈“眼镜鸭”。早期排白色稀便，后期排绿色稀便。病鸭死亡前会出现歪头、背脖、仰卧傲划水状或角弓反张、抽搐等神经症状。③慢性型。一般发生于4-7周龄鸭，或由急性型转变而来，症状与急性相似，但病症较轻，病程较长，死亡率较低。病鸭消瘦、发育不良、生长缓慢，发展为僵鸭。		</content><title><value>鸭传染性浆膜炎</value></title></item><item><content>
			本病主要发生于2-6周龄的雏鸭，1周龄内的雏鸭因体内存在母源抗体而较少发病．在污染鸭群中的致病率很高，有时可达90%以上，死亡率为5%-8%．本病无明显的季节性，但冬、春两季发病率高。育雏鸭舍，若密度过大，通风不良，湿度过低或过高，卫生条件差，饲养管理粗放，饲料缺乏维生素与微量元素以及蛋白水平过低等，均易造成本病的发生与流行。禽流感感染后易继发病。		</content><title><value>鸭传染性浆膜炎</value></title></item><item><content>
			本病的病原体为鸭疫里默氏杆菌，该菌革兰氏阴性、不运动、无芽胞，单个、成双、偶尔呈丝状排列。经瑞氏染色，大部分细菌呈两极浓染。在巧克力琼脂、血液琼脂、胰蛋白酶大豆琼脂上生长良好。37℃蜡烛罐中培养24小时，血液琼脂上的菌落直径为1-2毫米，菌落凸起、边缘光滑、透明、发光、奶油状。对新生霉素、阿苦霉素、丁胺卡那霉素，链霉素、庆大霉素、红霉素、氨苄青霉素，杆菌肽、四环素敏感，对卡那霉素和多黏菌素B有抗性。		</content><title><value>鸭传染性浆膜炎</value></title></item><item><content>
			鸭传染性浆膜炎又称鸭疫里默氏杆菌病，是侵害雏鸭的一种慢性或急性败血性传染病，其主要特征是发生纤维素性心包炎、肝周炎、气囊炎及关节炎，是造成雏鸭死亡最严重的传染病之一。		</content><title><value>鸭传染性浆膜炎</value></title></item><item><content>
			 1．预防  1)加强鸭群饲养管理，平时严格执行鸭场兽医卫生防治防疫措施。采取全进全出饲养制度。 2)免疫预防。采用免疫原性好的5：A菌株培养物，经福尔马林灭活制成，国内常用的是蜂胶灭活苗、灭活油乳剂苗和氢氧化铝胶苗。每只肌注l毫升，免疫期可达半年。
    2．治疗  鸭群体较小时可使用青霉素、链霉素肌内注射，每只每天各5万单位，连用3天。头孢类药物也有较好的治疗效果，0.005%头孢噻肟饮水，连用3-4天，或按15毫克／千克体重，注射，连用3天。也可以使用喹诺酮类药物，如0.008% - 0.01%环丙沙星或氧氯沙星饮水，连用4-5天。		</content><title><value>鸭禽霍乱</value></title></item><item><content>
			霍乱与鸭瘟症状很相似，故在防治时务必准确鉴别。①鸭霍乱一般是零星发生，突然死亡，尤其是正在产蛋的母鸭颇为多见；而鸭瘟病程较长，一般多在病后4-6天死亡。②患霍乱的病鸭，死亡前常摇头，死亡时口、鼻流稀血水，食管膨大内充满饲料，手摸感觉硬实；而患鸭瘟的病鸭，流涕流泪，死亡时眼睛充血，食管膨大部内空虚无食物，手摸感到松软。③鸭霍乱可用磺胺类药物或抗生素治疗，但对鸭瘟则无效。④发生霍乱的病鸭或死鸭，肝脏表面有许多针头大小、分布均匀的灰白色坏死；而鸭瘟则没有这些症状，但全身皮肤表面有许多出血斑点，头颈部出血更为严重。		</content><title><value>鸭禽霍乱</value></title></item><item><content>
			 禽霍乱可以根据流行病学、发病症状及病理变化进行初步诊断，确诊还要结合细菌学检查结果来综合判定。
    1．镜检  采取新鲜病料（渗出液、心血、肝、脾等）制成涂片，以碱性美蓝或瑞氏染色液进行染色，如发现典型的两极着色深的球杆菌，即可初步确诊。
    2．分离培养  最好用血液琼脂和麦康凯琼脂同时进行分离培养。此菌在麦康凯琼脂上不生长，在血液琼脂上生长良好，培养24小时后，可长成淡灰白色、圆形、湿润、露珠样小菌落，菌落周围不溶血。		</content><title><value>鸭禽霍乱</value></title></item><item><content>
			 病鸭心冠脂肪有针尖大小的出血点，心外膜有出血点或块状出血，心内膜出血，心包腔内积有黄色透明的渗出物。肝脏呈浅黄色，稍肿大，质地脆弱，在肝脏表面有许多针尖大至大头针帽大的坏死点。喉头、气管环出血，肺脏高度淤血和水肿，偶尔见实变区。脾脏肿大，质地柔软。小肠特别是十二指肠呈急性卡他性炎症或 急性出血性炎症。雏鸡多发生于关节，可见关节面粗糙，附着黄色的干酪样物质或红色的肉芽组织。		</content><title><value>鸭禽霍乱</value></title></item><item><content>
			病鸭精神沉郁，不愿下水，常落于鸭群的后面或独居一处，闭目缩颈。羽毛松乱，两翅下垂，缩头弯颈，食欲减少或不食。口和鼻有黏液流出，呼吸困难，常张口呼吸。排出腥臭的白色或黄绿色稀便，有的粪便混有血液。病鸭一般于发病后1～3天死亡。病程稍长的可见局部关节肿胀，病鸭跛行或完全不能行走，掌部肿如核桃大，切开有放性或干酪坏死。		</content><title><value>鸭禽霍乱</value></title></item><item><content>
			 鸡、鸭、鹅和火鸡对多杀性巴氏杆菌都有易感性。本病常散发或呈地方性流行。1月龄鸭发病丰高，往往在几天内大批感染而死。成年鸭在收购和运输过程中易暴发本病。
    本病的主要传染源是病鸭和带菌鸭。带菌鸭外表无异常表现，但经常排出病菌污染周围环境、用具、饲科和饮水，尤其是混养在健康鸭群中更容易引起流行。病鸭的排泄物污染饲料、饮水，通过消化道感染健康鸭；或由于病鸭的咳嗽、鼻腔分泌物排出病菌，通过飞沫经呼吸道而传染。含有病菌的尘土，通过清扫、风吹而飘浮在空气中，鸭吸入后即引起传染。犬、野鸟，甚至人都能成为机械带菌者。本病一年四季均可发生，在我国北方地区，以春、秋两季多发；南方地区以秋、冬两季多发。气温较高、多雨湿潮、天气骤变、饲养管理不良等多种因素，都可促进本病的发生和流行。		</content><title><value>鸭禽霍乱</value></title></item><item><content>
			本病的病原是多杀性巴氏杆菌．该菌是一种革兰氏阴性、无鞭毛、不运动、无芽胞的小球杆菌．组织、血液和新分离培养物中的菌体用姬姆萨，瑞氏或美蓝染色，可见菌体呈两极染色。
    多杀性巴氏杆菌的最适生长温度为37℃，最适pH值为7.2 - 7.8。在含0.1%血红素的马丁琼脂培养基上，37℃培养1 8- 22小时，菌落呈圆形（直径2-3毫米），光滑、隆起、半透明、似奶油状，邻近的菌落互相融合，彼此无界限。

	 本菌抵抗力不强，在干燥的空气中2-3天死亡；在60℃时20分钟即可灭活；在0-5% - 1%氢氧化钠、1%～2%漂白粉和2%来苏儿溶液中，经数分钟即可杀灭。
		</content><title><value>鸭禽霍乱</value></title></item><item><content>
			禽霍乱是一种急性败血性传染病。临床上分为急性型和慢性型两种。急性型表现为败血症，发病率和致死率都很高；慢性型表现为关节炎，病死率比较低。		</content><title><value>鸭禽霍乱</value></title></item><item><content>
			 1．预防 加强鸭舍、运动场管理。运动场以渗透性的细沙地面最好。水泥地面出现此病比例较高，同时经常对鸭舍垫料、运动场地垫科进行更新。有洗浴条件的鸭场可以在洗浴水中投放消毒药。免疫过程中栏鸭不要过拥挤，防治脚蹼互相抓伤；同时轻拿轻放，防治关节创伤。
    2．治疗  发病种鸭全群治疗时用0.01%氧氯沙星拌料．连用4-5天．也可用硫酸庆大霉素肌注，2万单位／千克体重。每天2次，连用3天．
    常用的抗生素、磺胺类药物等都会有一定治疗效果，但由于饲料中添加抗生素，使葡萄球菌耐药性菌株日趋增多，因此，药前最好经过药敏试验。目前卡那霉素和庆大霉素抑菌作用较好。对已发病的个别鸭可肌内注射庆大霉素。		</content><title><value>鸭葡萄球菌病</value></title></item><item><content>
			 败血型葡萄球菌病易与维生素E缺乏相混淆。两者均可见皮下有淡黄色或淡绿色胶冻状渗出．但败血型葡萄球菌病时，发病部位羽毛易脱落，皮肤出血、溃烂。而维生素E缺乏时，仅见皮下淡黄色或淡绿色胶冻状渗出，羽毛不易脱落，皮肤不出血、溃烂。		</content><title><value>鸭葡萄球菌病</value></title></item><item><content>
			根据发病特点、发病症状及病理变化做出初步诊断．最后确诊还需要结合实验室检查来综合诊断。
    1．病料的采集与处理  对有特征症状或死后有可疑病变的病死鸭，常采集皮下渗出液、肝、脾、关节腔渗出液等。由于该菌抵抗力较强，在病料的运送过程中不需特殊的保护措施。
    2．直接镜检  根据不同病型采取病变部位病料涂片，染色、镜检，可见到大量的葡萄球菌，根据细菌形态、排列和染色特性。可做出初步诊断。		</content><title><value>鸭葡萄球菌病</value></title></item><item><content>
			1．急型败血型  病死鸭胸部、前腹部羽毛稀少或脱毛；皮肤水肿，呈紫黑色或浅绿色，有的自然破溃。整个胸部、腹部皮下充血、溶血，呈弥漫性紫红色或黑红色，积有大量胶冻样粉红色、浅绿色或黄红色水肿液，水肿可延至两腿内侧、后腹部，胸腹部。肝脏肿大，质脆，呈褐色。脾脏肿大，淤血。腹腔脂肪、肌胃浆膜，有时可见紫红色水肿或出血。心包积液，呈黄红色半透明。心冠状沟脂肪及心外膜偶见出血。

	 2．关节炎型  跖趾关节变形，关节面组糙，关节腔内积有淡黄色旅性分泌物。
    3．脐炎型  脐部肿大，呈紫红或紫黑色，有暗红色或黄红色液体，时间稍久则为脓样干涸坏死物。肝脏有出血点。卵黄吸收不良，呈黄红色或黑灰色，液体状或内混絮状物。
		</content><title><value>鸭葡萄球菌病</value></title></item><item><content>
			1．急性败血症 病鸭表现精神不振，食欲废绝，两翅下垂．缩颈，嗜眠，排出灰白色或黄绿色稀便。典型症状为胸腹部以及大腿内侧皮下水肿，有血样液体渗出。破溃后，流紫红色液体，将周围羽毛沾污。
    2．关节炎型  病鸭站立时频频抬脚，驱赶时表现跛行或跳跃式步行，严重时瘫痪。脚趾坏死，跖趾、跗关节肿胀、破溃。
    3．脐炎型  是孵出不久雏鸭发生葡萄球菌病的一种病型。由于某些原因，鸭胚及新出壳的雏鸭脐孔闭合不全，葡萄球菌感染后，引起脐炎。		</content><title><value>鸭葡萄球菌病</value></title></item><item><content>
			鸭对葡萄球菌的易感性与表皮或黏膜创伤的有无、机体抵抗力的强弱、葡萄球菌污染的程度以及所处的环境有密切关系。创伤是主要的传染途径，也可以通过消化道和呼吸道传播，人为因素和某些疾病是发生葡萄球菌病的诱因，如戴翅号、网刺、刮伤、扭伤、啄伤、脐带感染等。饲养管理不善，如拥挤、通风不良、饲料单一、缺乏维生素及矿物质等。有的养殖场在运动场所撒上千石灰，易将鸭的皮肤烧伤，继而引发葡萄球菌感染。		</content><title><value>鸭葡萄球菌病</value></title></item><item><content>
			葡萄球菌为圆形或卵圆形，常单个、成对或呈葡萄状排列。在固体培养基上生长的细菌呈葡萄状。葡萄球菌易被碱性染料着色，革兰氏染色阳性，无鞭毛，无荚膜，不产生芽胞。在普通培养基上生长良好，若培养基中含有血液、血清或葡萄糖生长更好。最适生长温度为37℃，最适pH值为7.4。在普通琼脂上形成湿润、表面光滑、隆起的圆形菌落，直径1～2毫米，菌落依菌株不同形成不同颜色，初呈灰白色，继而为金黄色、白色或柠檬色。在血液琼脂培养基上能形成带有溶血环的菌落。葡萄球菌抵抗力较强，在干燥环境中可存活数周，加热60℃，30分钟才被灭活。用普通浓度的碳酸和甲醛药液，经30分钟才能灭活。		</content><title><value>鸭葡萄球菌病</value></title></item><item><content>
			鸭葡萄球菌病是由金黄色葡萄球菌引起的人、畜、禽共患传染病。葡萄球菌在自然界中分布很广，健康鸭的皮腹、羽毛、眼睑、黏膜、肠道都有葡萄球菌存在。同时该菌还是家禽孵化、饲养、加工环境中的常见细菌。常发病的部位是骨髓、腱鞘以及腿部关节等。		</content><title><value>鸭葡萄球菌病</value></title></item><item><content>
			1．预防  加强鸭群饲养管理，严格防疫卫生管理制度。要从无大肠杆菌病的种鸭场引进种蛋或雏鸭。种蛋要及时清洁表面的污物，入孵前进行熏蒸或浸泡消毒。
    2．治疗  鸭发病后，可以用药物进行治疗，庆大霉素、阿普霉素、新霉素、黏杆菌素、磷霉素、氧氟沙星、头孢类药物都有较好的治疗效果。但大肠杆菌对药物极易产生抗药性，因此采用药物治疗时，最好进行药敏试验，且要注意交替用药。在生产中可交替选用以下药物：0.01% - 0.02%氟甲砜霉素拌料，连用3～5天；环丙沙星或氧氟沙星0.008% - 0.01%饮水，连用3-5天。		</content><title><value>鸭大肠杆菌病</value></title></item><item><content>
			大肠杆菌病与传染性浆膜炎都会发生心包炎、旰周炎和气囊炎，应注意鉴别。传染性浆膜炎有“湿眼圈”和头颈震颤、斜颈等神经症状，而大肠杆菌病较少出现。剖检时，大肠杆菌病打开腹腔后有腐臭味，而传染性浆膜炎没有。		</content><title><value>鸭大肠杆菌病</value></title></item><item><content>
			 根据流行特点、临床症状和病理变化可做出初步诊断，要确诊此病须做细菌分离、致病性试验及血清鉴定。继发性大肠杆菌病的诊断，必须在原发病的基础上分离出大肠杆菌。		</content><title><value>鸭大肠杆菌病</value></title></item><item><content>
			1．大肠杆菌败血症  多见于6一10周龄雏鸭。病鸭精神不振，采食减少，衰竭死亡．特征性的病变是纤维素性心包灸，肝包膜呈白色浑浊，有纤维素性附着物，气囊浑浊肥厚，有干酪样渗出物，有时可见白色坏死斑。肺脏出血，表面有黄白色纤维蛋白渗出。

	2．卵黄囊感染和脐带炎  多发生于胚胎期至3日龄的雏鸭。感染的鸭胚有的在孵出前就可能死亡，即使能孵出的，也大多是残弱雏鸭。病雏鸭腹部膨大，脐部发炎，排出白色、黄绿色或泥土样稀便。出生后2-3天死亡。死胚和死亡雏鸭的卵黄膜变薄，呈黄泥水样或混有干酪样颗粒状物。



	3．卵黄性腹膜炎及输卵管炎  腹膜炎可由气囊炎发展而来，也可由慢性输卵管炎引起。发生输卵管炎时，输卵管变薄，管内充满恶臭干酪样物，阻塞输卵管。使排出的卵落到腹腔而引起腹膜炎。

   4．出血性肠炎  病鸭羽毛粗乱，翅膀下垂，精神委靡，腹泻。雏鸭由于腹泻糊肛，容易与禽白痢混淆。剖检病变主要表现在肠道的上1／3～1/2肠黏膜充血、增厚，严重时血管破裂出血，形成出血性肠炎。

    5．关节炎  多见于7 - 10日龄雏鸭。病鸭跛行或呈伏卧姿势，一个或多个腱鞘、关节发生肿大。


	
		</content><title><value>鸭大肠杆菌病</value></title></item><item><content>
			大肠杆菌是健康鸭肠道中的常在菌，所以大肠杆菌病是一种条件性疾病。不良的饲养环境和管理是促进本病发生的重要诱因。病鸭和带菌鸭是本病的主要传染源。肠道中的大肠杆菌随粪便排出体外，污染周围环境、垫料、饲料、水源和空气；也可经鸭舍的尘埃经呼吸道感染；或是病菌污染蛋壳经入孵种蛋裂隙使胚胎发生感染，导致胚胎死亡或初生雏鸭致病；病原菌还可经损伤的皮肤侵入；此外，成年鸭还可以通过交配引起感染。各种日龄的鸭均可感染．其中以2～6周龄多见。在商品肉鸭中死亡率可高达50%左右，而且常常与鸭传染性浆膜炎同时存在于鸭群中。成年鸭和种鸭主要为零星死亡。		</content><title><value>鸭大肠杆菌病</value></title></item><item><content>
			
	大肠杆菌为两端钝圆的中等大杆菌，单独散在，不形成长链条。多数菌株有5-8根鞭毛，运动活泼。对普通碱性染料着色良好，革兰氏隐形。


	本菌需氧或兼性厌氧。在普通琼脂上培养18 - 24小时，形成凸起、光滑、湿润、乳白色、边缘整齐或不太整齐的中等偏大落。在伊红美蓝琼脂上产生紫黑色金属光泽的菌落。在麦康凯琼脂培养基上形成粉红色菌落。
    大肠杆菌具有中等抵抗力。在室温下可生存1-2个月。在60℃时30分钟即可灭活。对氯十分敏感，所以可用漂白粉做饮水消毒。对丁胺卡那霉素、氟甲砜霉素、阿普霉素、庆大霉素、卡那霉素、新霉素、多黏菌素、头孢类药物敏感。

		</content><title><value>鸭大肠杆菌病</value></title></item><item><content>
			鸭大肠杆菌病是由革兰氏阴性埃希氏大肠杆菌引起鸭全身或局部感染的一种细菌性传染病。临床上有败血症、腹膜炎、生殖道感染、呼吸道感染、脐炎、蜂窝织炎等病型。		</content><title><value>鸭大肠杆菌病</value></title></item><item><content>
			1．预防  加强饲养管理，种鸭舍要勤垫干草，保持干燥，勤捡蛋。入孵前可用福尔马林熏蒸，出雏后注意保温。尽量降低应激反应，如气候、温度变化引起的应激。
    2．治疗    旦发病，经确诊后应立即给药。可用红霉素、新生霉素、氨苄青霉素、新霉素、庆大霉素、卡那霉素、丁胺卡那霉素、头孢类药物、喹诺酮类药物进行治疗。由于所分离菌株对抗菌药物的敏感性不尽相同，故应进行药物敏感试验。		</content><title><value>鸭链球菌病</value></title></item><item><content>
			本病的临床表现和病理变化与葡萄球菌病、鸭传染性浆膜炎难以区别，必须进行细菌的分离培养、染色镜检和生化试验才能做出确诊。		</content><title><value>鸭链球菌病</value></title></item><item><content>
			根据症状及剖检变化可做出初步诊断，但确诊需进行实验室诊断。
    (1)涂片镜检  采取病死鸭肝、脾组织和心、皮下渗出物、关节液等病料，涂片用革兰氏染色法染色，镜检可见到革兰氏阳性的单个散在，成对或短链排列，不运动、无芽胞的球菌。

	    (2)分离培养  无菌操作取病料接种于血液琼脂培养基，37℃条件下培养24 - 48小时，可见到无色透明、圆形、光滑、隆起、露珠状、有溶血环的小菌落，挑取典型菌落涂片镜检，革兰氏染色可见到典型的革兰氏阳性球菌。
		</content><title><value>鸭链球菌病</value></title></item><item><content>
			以败血症变化为主，皮下及全身浆膜、肌肉水肿、出血。心包及腹腔内有浆液性出血性或浆液纤维素性渗出物，心外膜有出血。肺脏、脾脏肿大、充血。肾脏肿大、充血，有尿酸盐沉积。肝脏肿大、呈淡黄色，脂肪变性，并见有坏死灶。肠壁增厚，肠壁出血。有的病例在气管、喉头黏膜可见到出血点和坏死灶，表面有黏性分泌物，有的发生气囊炎，气囊浑浊、增厚。病程长时出现纤维素性关节炎、卵黄性腹膜炎和纤维素性心包炎，肝脏、脾脏、心肌等实质器官出现变性、坏死病灶。		</content><title><value>鸭链球菌病</value></title></item><item><content>
			 雏鸭表现体弱，缩颈合眼，精神委靡，羽毛松乱，呆立一旁，不愿走动，腹围膨胀。中鸭呈急性败血症经过，体温升高至42℃以上，缩颈昏睡，羽毛蓬乱，减食或废食，两肢软弱，步态蹒跚，驱赶时则易跌倒。产蛋鸭的急性病例也有步态不稳的表现，产蛋率在1个月内陡降50%以上。		</content><title><value>鸭链球菌病</value></title></item><item><content>
			链球菌可通过口腔、空气、伤口传播。在生产中，既有原发性的链球菌病，也有葡萄球菌、大肠杆菌、巴氏杆菌、鸭疫里默氏杆菌等的并发感染或继发感染。鸭链球菌病偶见于雏鸭，多发于3-4周龄的中鸭，也见于产蛋鸭。		</content><title><value>鸭链球菌病</value></title></item><item><content>
			链球菌是革兰氏阳性球菌，不能运动，不形成芽胞，兼性厌氧，单个、成对或呈短链存在。接触酶阴性，发酵糖类，通常产生乳酸。禽源链球菌能发酵甘露醇、山梨醇和L一阿拉伯糖，能在麦康凯培养基上生长（兽疫链球菌除外）。在血液琼脂平板上兽疫链球菌呈B型溶血。兽疫链球菌对青霉素最敏感，其次是新霉素和呋喃唑酮。不同菌株对个别抗生素的敏感度也有所区别。但对一般消毒药液均很敏感。		</content><title><value>鸭链球菌病</value></title></item><item><content>
			鸭链球菌病主要是由兽疫链球菌、粪链球菌引起的一种急性败血性传染病。		</content><title><value>鸭链球菌病</value></title></item><item><content>
			 1．预防  ①加强饲养管理，严格实施卫生消毒和隔离检疫措施。雏鸭必须与成年鸭分开饲养，防止间接或直接接触。②病鸭产下的蛋不留作种用。③定期消毒，保持清洁。孵化器消毒应在出雏后或入孵前（全进全出）或以循环入孵时应于入孵后1 2小时内进行福尔马林熏蒸消毒。减少种蛋污染机会。保持产蛋箱内的垫料清洁，增加捡蛋次数，防止种蛋被粪便污染。④坚持做好环境卫生，消灭蝇蛆、老鼠等传播媒介。
    2．治疗  发病时可在饲料中加入0.01% -0.02%氟甲砜霉素，连用4-5天；或氧氟沙星或环丙沙星按0.008% - 0.01%饮水，连用3-5天。此外也可用庆大霉素、新霉素、安普霉素、头孢类药物等拌料或饮水。		</content><title><value>鸭沙门氏菌病</value></title></item><item><content>
			本病要与鸭传染性浆膜炎和鸭病毒性肝炎进行鉴别。
    鸭病毒性肝炎：本病感染5周龄以下的雏鸭。发病半日到1日即发生全身性抽搐，多侧卧，头向后背（俗称“背脖”），两腿后蹬。主要病变是肝脏肿大，质脆，色暗淡或发黄，表面有大小不等白斑点。
    鸭传染性浆膜炎：本病多发于2-3周龄。病鸭嗜睡，鼻眼有分泌物，排绿色粪便，出现神经症状。慢性型时歪颈、转圈运动，且多出现在流行后期。病理剖检常见有纤维素性心包炎、肝周炎和气囊炎等。		</content><title><value>鸭沙门氏菌病</value></title></item><item><content>
			根据2周龄感染雏鸭死亡率较高，雏鸭腹泻，肛门周围有粪便沾污，肝脏表面有针尖大小的坏死点，盲肠膨胀，内有灰白色液体或干酪样肠栓等，可做出初步诊断。确诊则需要实验室检查，分离、鉴定细菌。		</content><title><value>鸭沙门氏菌病</value></title></item><item><content>
			雏鸭肝脏显著肿大，呈青铜色，肝脏表面有大小不一的黄白色坏死灶，脾脏肿大。气囊呈现轻微浑浊，有黄色斑点。盲肠内形成千酪样物，直肠肿大并有出血点。其他病变还有心包炎、心外膜炎及心肌炎。成年鸭一般为慢性带菌者，不出现症状。病菌存在于内脏器官和肠道中。若为急性感染病变，可见肝、脾、肾充血、肿胀，出血性或坏死性肠炎，还有心包炎及腹膜炎。在产蛋鸭中，可见到输卵管的坏死和增生，卵巢的坏死和化脓，这种病变常扩展为腹膜炎。		</content><title><value>鸭沙门氏菌病</value></title></item><item><content>
			经带菌种蛋感染或出壳雏鸭在孵化器感染沙门氏菌，常呈败血症经过，往往不显任何症状就迅速死亡。中鸭则呈慢性经过，嗜眠呆立，垂头闭眼，两翼下垂，羽毛松乱，厌食，饮水增加，排水样粪便，肛门沾有粪便。雏鸭出现颤抖、喘息及眼睑水肿等症状，常猝然倒地而死，故有“猝倒病”之称。		</content><title><value>鸭沙门氏菌病</value></title></item><item><content>
			该病主要危害3周龄以内的雏鸭，6 - 10天为感染高峰。 1月龄以上的鸭有较强的抵抗力，一般不引起死亡。成鸭往往不表现临诊症状。在产蛋过程中蛋壳被粪便污染或在产出后被污染，对本病的传播具有极为重要的影响。感染鸭的粪便是最常见的病菌来源。本病可通过种蛋垂直传播，也可水平传播，常常能够引起雏鸭大量死亡，耐过鸭生长缓慢。饲养环境不良、密度过大、种鸭带菌往往是引发疾病的诱因。		</content><title><value>鸭沙门氏菌病</value></title></item><item><content>
			沙门氏菌为革兰氏阴性菌，无芽胞，有鞭毛，能运动，但有时可见到不运动的变种。在琼脂培养基上培养，菌落为圆形、微隆起、闪光且边缘光滑，菌落直径为1-2微米，在SS琼脂培养基上形成带有金属光泽的菌落。    

	沙门氏菌群在自然条件下容易生存和繁殖，是本病易于传播和流行的一个重要因素。它们对热及常用消毒药物敏感，在60℃时加热5分钟即死亡，一般消毒药物，如来苏儿、石炭酸、新洁尔灭和福尔马林等对其都有效。在垫料、饲料中可存活数月至数年。
		</content><title><value>鸭沙门氏菌病</value></title></item><item><content>
			鸭沙门氏菌病亦称鸭副伤寒，是由沙门氏菌引起的一种急性或慢性传染病。可引起雏鸭大批死亡，成年鸭成为带菌鸭。		</content><title><value>鸭沙门氏菌病</value></title></item><item><content>
			1．预防  坚持科学的饲养管理制度，根据不同日龄鸭的营养需要，合理配制日粮，控制高蛋白质、高钙日粮。饲养过程中定期检测饲料中钙、磷及蛋白质的含量，抽样检测饲料中霉菌毒素的含量。适当增加运动，供给充足的饮水及含丰富维生素A的饲料，合理使用药物。
    2．治疗  减少喂料量，比平时减少20%，连续5天，并同时补充青绿饲料。多饮水，以促进尿酸盐的排出。日粮中可添加0.2% - 0.3%氯化铵或硫酸铵，饮水中也可加入乌洛托品或乙酰水杨酸钠进行治疗。		</content><title><value>鸭痛风</value></title></item><item><content>
			本病应注意与大肠杆菌及鸭传染性浆膜炎引起的心包炎和肝周炎相鉴别。心包炎和肝周炎时在心脏、肝脏表面渗出的是纤维蛋白，而痛风是尿酸盐沉积。		</content><title><value>鸭痛风</value></title></item><item><content>
			 根据发病情况、临床症状、剖检变化即可做出诊断。		</content><title><value>鸭痛风</value></title></item><item><content>
			死亡病例均见皮肤、脚蹼干燥，病尸多消瘦。内脏型痛风剖检可见内脏器官表面有大量石灰渣样尿酸盐沉积，严重时肝脏与胸壁粘连。肾脏肿大，有大量尿酸盐沉积，红白相间，呈花斑状。两条输尿管肿胀，输尿管中有大量白色的尿酸盐沉积，严重时形成尿结石，呈圆柱状，肾脏中的尿结石呈珊瑚状。关节型痛风，可见肿胀的关节腔内及周围组织中有白色黏稠状或粉状尿酸盐沉积。
		</content><title><value>鸭痛风</value></title></item><item><content>
			根据尿酸盐沉积部位的不同，痛风分为内脏型痛风和关节型痛风。有些病例可出现混合型痛风。
    1．内脏型痛风  急性病例表现为食欲废绝，两肢行走无力衰弱，常1-2日内死亡；亚急性病例表现为精神不振’食欲减少或废绝，瘦弱无力，排半黏稠白色稀便，逐渐衰弱死亡’病程3-7天。有时也会因心肌上有大量尿酸盐沉积而突然心衰死亡。
    2．关节型痛风  主见于青年鸭与成年鸭，尿酸盐沉着于各关节，从而出现关节肿胀变形，触之较硬实，病鸭出现跛行、瘫痪等症状，病程7 - 10天。		</content><title><value>鸭痛风</value></title></item><item><content>
			痛风的发病原因有多种，常见的有以下几个方面：①喂入过量的蛋白质饲料，尤其是富含核蛋白和嘌呤碱的饲料，如豆饼、鱼粉、骨肉粉、动物内畦等。②日粮中贝壳粉或石粉等可溶性钙盐含量过高。③饲粮中缺乏充足的维生素A。④饮水不足造成脱水。⑤某种药物长期、大量使用，造成肾脏损伤，如磺胺类和氨基糖苷类药物。		</content><title><value>鸭痛风</value></title></item><item><content>
			痛风是由于尿酸盐沉积干内脏器官或关节腔而形成的一种代谢性疾病。		</content><title><value>鸭痛风</value></title></item><item><content>
			 1．预防  改善鸭群环境条件，降低饲养密度，通过合理布置饮食器，调整鸭群分布，防止拥挤。改善通风换气条件，保证鸭舍内有较充足的氧气流通，降低舍内一氧化碳、二氧化碳和氨气的浓度，减少有害气体的刺激。变换饲料或适当降低日粮的能量或减少采食量，控制生长速度。
    2．治疗  本病一旦发生，无治疗意义，应及时淘汰。		</content><title><value>鸭腹水综合征</value></title></item><item><content>
			根据特征性的剖检变化，即可做出诊断。		</content><title><value>鸭腹水综合征</value></title></item><item><content>
			 最明显的病变是腹腔内有大量黄色渗出液体，渗出液中常混有黄色纤维素凝块和胶冻团块；肝脏肿大或萎缩，质地变脆或发硬。另外，还可见心包膜增厚、心包积液、心脏肿大，右心扩张、柔软，心壁变薄，肺淤血或水肿等。		</content><title><value>鸭腹水综合征</value></title></item><item><content>
			病鸭初期症状表现为精神委顿，羽毛蓬乱，喜卧，不愿走动，行动迟缓，站立困难；腹部膨大，触之松软有波动感，腹部着地呈企鹅状，腹部皮肤变薄发亮，羽毛脱落。捕捉时易抽搐死亡。


	
		</content><title><value>鸭腹水综合征</value></title></item><item><content>
			本病发生具有明显季节性，尤以冬季、早春多发。多见于2-7周龄发育良好、生长速度快的肉鸭。死亡率在5% - 9%，公鸭发病率占整个发病鸭的50%-70%。
		</content><title><value>鸭腹水综合征</value></title></item><item><content>
			主要发病原因是由于肉鸭生长过快，心肺功能不能很好地满足和适应快速增长的肌肉对血氧的需要所致。由于饲养环境、遗传、营养水平及细菌感染等多种致病因素作用于机体，心肺功能不全，导致循环障碍，血中液体随着血压升高从血管中渗出，积存在腹腔，形成腹水。
		</content><title><value>鸭腹水综合征</value></title></item><item><content>
			 鸭腹水综合征又名“心衰竭综合征”，是生产中一种常见的非传染性疾病，主要发生干生长速度较快的肉鸭。该病有较高的致死率。		</content><title><value>鸭腹水综合征</value></title></item><item><content>
			 1．预防  炎热季节，降低饲养密度，适当改变饲喂制度，改白天饲喂为早、晚饲喂，并相应调整饲料的能量和蛋白质水平，适当增加维生素的供应，供应足够的洁净饮水。
    2．治疗  ①当鸭出现中暑症状时，应立即将鸭转入阴凉处或搭建遮阳棚、遮阳网。②用电解多维或水溶性维生素C饮水，也可以在饮水或饲料中加入抗生素类药物，防止继发性感染。③在中暑鸭脚部充血的血管上针刺放血。④用冷水缓淋鸭头部，并用2%“十滴水”灌服，每只每次4-5毫升。

	
		</content><title><value>鸭中暑</value></title></item><item><content>
			禽霍乱时肺脏出血、心冠脂肪出血，死亡较快，与本病相类似，应注意鉴别。霍乱时，肝脏肿大，表面有大小不一的黄白色坏死点，而中暑时肝脏没有黄白色的坏死点。		</content><title><value>鸭中暑</value></title></item><item><content>
			本病根据发病季节，发病症状及剖检变化即可确诊。		</content><title><value>鸭中暑</value></title></item><item><content>
			 血液凝固不良，尸冷缓慢；肺脏淤血、水肿；胸膜、心包膜、心外膜以及肠黏膜淤血；腺胃变薄变软，肝脏表面有散在的出血点；脑及脑膜血管淤血，并有出血点，脑组织水肿。产蛋鸭卵泡膜充血。		</content><title><value>鸭中暑</value></title></item><item><content>
			鸭中暑表现为烦躁不安，体温升高，随后出现昏迷、麻痹、痉挛而死亡；或呼吸困难、急促，翅膀张开下垂，口渴，走路不稳或不能站立，最后因虚脱而死亡。
		</content><title><value>鸭中暑</value></title></item><item><content>
			①夏季天气炎热，湿度过大；②长时间在牧场暴晒；③舍内闷热，通风不良，饲养密度过大，饮水不足；④在大雨过后，出现阳光直射，舍内呈高温高湿环境。		</content><title><value>鸭中暑</value></title></item><item><content>
			鸭中暑是鸭在高温环境下，由于体温调节及生理功能趋于紊乱而发生的一系列的异常反应。如果救治不及时，可引起大批量死亡。		</content><title><value>鸭中暑</value></title></item><item><content>
			 1．预防  ①加强饲养管理，使种公鸭具有良好的体况，以充沛的体力进行交配。②在母鸭产蛋前，提早对种公鸭补充精料。③种鸭群公、母鸭要有合理的比例，一般公、母鸭比例以1:6～8为宜。④对当年的青年种公鸭，实施科学的光照制度，防止性早熟，并在种公鸭满足一定的月龄，达到性成熟和体成熟后，进行配种或人工授精．⑤供鸭洗浴和配种的池塘，最好是活水，保证其中的水质清洁无污染，并有一定的深度(80厘米以上），水中放养密度不超过1只／米2。
    2．治疗  当阴茎受伤较轻而不能回缩时，应及时将病鸭隔离，用温水或0.1%高锰酸钾溶液(38℃一40℃）清洗干净，涂以磺胺软膏，并协助将其受伤的阴茎收回去。如果阴茎已经发炎或症状较重时，不易治愈。

	
		</content><title><value>鸭阴茎脱垂</value></title></item><item><content>
			阴茎脱出，表面有伤痕。如是新伤，则有血迹；如发炎，则见阴茎肿胀、淤血。病程较长，发生溃疡和坏死，呈紫红色或黑色，其上沾有粪便、污泥，结成硬痂。

	
		</content><title><value>鸭阴茎脱垂</value></title></item><item><content>
			1．预防  加强鸭群的饲养管理，改善环境卫生，防止水源污染等。
 2．治疗  环丙沙星、恩诺沙星、氧氟沙星等对本病具有良好的治疗和预防作用，按0.01%的用量饮水，连用4-5天。
		</content><title><value>鸭坏死性肠炎</value></title></item><item><content>
			本病需与鸭副黏病毒病相鉴别。鸭副黏病毒病也可在肠黏膜表面形成溃疡，但副黏病毒病的溃疡一般呈局灶性，而坏死性肠炎溃疡呈弥漫性。		</content><title><value>鸭坏死性肠炎</value></title></item><item><content>
			 临床上可根据症状及剖检病变做出诊断。进一步确诊可采用实验室方法进行病原的分离鉴定。可用肠内容物、病变肠黏膜刮取物及出血淋巴样小结作为病料样本，新鲜病料样本划线接种血琼脂平板，在37℃下厌氧培养过夜，然后根据菌落生长状态、菌体特征及生化特性进行鉴定。		</content><title><value>鸭坏死性肠炎</value></title></item><item><content>
			病变主要在小肠后段，尤其是回肠和空肠部分，肠壁脆弱、肿胀。肠黏膜上附着疏松或致密的黄色或绿色假膜，溃疡深达肌层，有时可出现肠壁出血，十二指肠黏膜出血。肝脏肿大呈浅土黄色，肝脏表面有大小不一的黄白色坏死斑点；脾脏肿大呈紫黑色。		</content><title><value>鸭坏死性肠炎</value></title></item><item><content>
			病鸭精神委顿、食欲减退、懒动、腹泻及羽毛蓬乱。临床经过极短，常呈急性死亡。严重者常见不到临床症状即已死亡，一般不表现慢性经过。		</content><title><value>鸭坏死性肠炎</value></title></item><item><content>
			产气荚膜梭状芽胞杆菌主要存在于粪便、土壤、灰尘、污染的饲料、垫草及肠内容物中。带菌鸭、病鸭及发病耐过鸭为重要传染源，被污染的饲料、垫料及器具对本病的传播起着重要的媒介作用。本病主要经消化道感染发病。发生流感和坦布苏病毒感染是引起本病发生的一个重要因素。此外，饲料中蛋白质含量增加，滥用抗生素，高纤维性垫料或环境中产气荚膜梭状芽胞杆菌增多等各种内外应激因素的影响，均可促使本病的发生。		</content><title><value>鸭坏死性肠炎</value></title></item><item><content>
			本病的病原为A型或C型产气荚膜梭状芽胞杆菌。革兰氏染色阳性，长4~8微米、宽0.8~1微米，两端钝圆的粗短杆菌，单独或成双排列。在自然界中形成芽胞较慢，芽胞呈卵圆形，位于菌体中央或近端，在机体内形成荚膜，是本菌的重要特点。在血液琼脂上形成圆形、光滑的菌落，直径2-4毫米，周围有两条溶血环，内环呈完全溶血，外环不完全溶血。 A型产气荚膜梭状芽胞杆菌产生的a毒素，C型产气荚膜梭状芽胞杆菌产生的a毒素、B毒素是引起肠黏膜坏死的直接原因。		</content><title><value>鸭坏死性肠炎</value></title></item><item><content>
			坏死性肠炎是由A型或C型产气荚膜梭状芽胞杆菌引起的一种散发性疾病，主要引起肠黏膜坏死。		</content><title><value>鸭坏死性肠炎</value></title></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item><content>
					</content><title><value>鸭光过敏</value></title></item><item><content>
					</content><title><value>鸭光过敏</value></title></item><item><content>
			据相关资料介绍，鸭摄入阿米芹和大阿米芹的种子、华氏聚伞翼和长柄聚伞翼的植株种子、大软骨草草籽会发生光过敏症。此外，某些霉菌毒素、药物（如喹诺酮类药、磺胺类药物）等也会引起光过敏症。		</content><title><value>鸭光过敏</value></title></item><item><content>
			鸭光过敏是鸭食入某些致病植物的叶、茎、种子或某些霉菌毒素，经阳光照射一段时间后发生的一种光致敏症。		</content><title><value>鸭光过敏</value></title></item><item><content>
					</content><title><value>鸭阴茎脱垂</value></title></item><item><content>
					</content><title><value>鸭阴茎脱垂</value></title></item><item><content>
			 ①公鸭在配种时，阴茎被共他公鸭啄咬，致使阴茎受伤出血、肿胀，不能回缩。②在水中交配时，因水质污浊使阴茎被细菌感染发炎；或被鱼类（如黑鱼）和其他浮游动物咬伤。③在寒冷天气配种时，因阴茎伸出时间过长而冻伤。		</content><title><value>鸭阴茎脱垂</value></title></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item><content>
			 1．预防  用麦麸代替含有大软骨草草籽的次粉料；在鸭的栖息场地，搭上凉棚，减少阳光直接照射的时间。
    2．治疗  ①有眼结膜炎的病鸭用利福平眼药水定期冲洗，一日数次，以减轻症状；②对上喙甲背面、蹼部表面的溃疡灶进行冲洗消毒，先用龙胆紫药水涂擦，再涂上碘甘油，以防止水的浸润及细菌的感染，促进病鸭尽快痊愈。

	
		</content><title><value>鸭光过敏</value></title></item><item><content>
			病鸭上喙背侧、蹼部表面有弥漫性炎症、水疱以及水疱破溃后结痂、变色或变形。皮下血管断端血液呈紫红色，膝关节部肌膜有紫红色条纹状出血斑以及胶冻样浸润。剖检时消化系统主要是舌尖外露部位坏死，十二指肠卡他性炎症，肝脏有大小不等的坏死点等。		</content><title><value>鸭光过敏</value></title></item><item><content>
			本病的临床特征是鸭的上喙背侧，蹊部表面出现水疱，上喙水疱破溃后遗留下瘢痕或变形。
一般症状表现为精神不振，食欲减退。有的病鸭有眼结膜炎，且有分泌物，甚至粘连。上喙失去原来的颜色。发病1～3天后，发展为黄豆粒大小的水疱，有的水疱连成一片，水疱液淡黄色透明，并混有纤维样物质。鸭的蹊部表面同样出现水疱，水疱破裂后结痂。经过2～5天，上喙的水疱破裂并形成棕黄色结痂，再过一星期，喙和蹼部的结痂开始脱落，形成中间浅黄四周逐渐变为粉白色的典型病灶，鸭嘴变形，缩短。有的病鸭上喙甲较正常的短2厘米以上，舌尖外露、发生坏死，严重影响水中觅食和采食能力，体重减轻。		</content><title><value>鸭光过敏</value></title></item><item><content>
			1．预防  要防止鸭与媒介昆虫的接触。在蠓、蚋活动季节，每隔6-7天，在鸭舍内外用溴氰菊酯或戊酸氰醚酯等杀虫剂喷洒，以减少昆虫的侵袭。
    2．治疗  ①乙胺嘧啶，预防浓度一般为1-5毫克／千克体重。常与磺胺药合用，1毫克乙胺嘧啶加10毫克磺胺二甲氧嘧啶，连用3-5天。②氨丙啉，效果较好的是强效氨丙啉。20%氨丙啉加1%乙氧酰胺苯甲酯加12%磺胺喹嗯啉，使用浓度为每千克体重120~150毫克，连用3-5天。③泰灭净，0.1%泰灭净饮水连用3天后，改为0.01%的浓度，连用2周可起到好的效果。		</content><title><value>鸭住白细胞原虫病</value></title></item><item><content>
			生前取外周血一滴，涂成薄片，用姬姆萨氏液或瑞氏液染色，置高倍镜下发现有住白细胞原虫虫体可确诊。死后挑取肌肉、肝、脾、肾等组织器官上的灰白色小结节置载玻片上，加数滴甘油，将结节捣破后，覆盖玻片置高倍镜下检查，或取上述器官组织切一新切面，在放有甘油水的载玻片上按压数次，覆盖玻片，置于高倍镜下检查，发现有大量裂殖体和裂殖子即可确诊。		</content><title><value>鸭住白细胞原虫病</value></title></item><item><content>
			 病鸭的特征性病变为口流鲜血或口腔内积存血液凝块，血液稀薄，全身性出血，肌肉和某些器官有灰白色小结节以及骨髓变黄。		</content><title><value>鸭住白细胞原虫病</value></title></item><item></item><item><content>
			1．处理  高致病性鸭流感属法定的畜禽一类传染病，危害极大，故一旦暴发，确诊后应按照国家的要求，坚决彻底销毁疫点的禽只及有关物品，执行严格的封锁、隔离和无害化处理措施。
    2．预防
    第一，加强饲养管理，提高鸭机体的抵抗力。饲养场实行全进全出饲养方式，控制人员出入，严格执行清洁和消毒程序。注意温度变化，防止冷应激，避免温度过低、温度忽高忽低。注意通风，避免通风量过大。
    第二，加强消毒。鸭舍周围可用2%～3%火碱液喷洒消毒，每隔2-3天消毒1次；带鸭喷雾消毒可用双链季铵盐类消毒剂
及含氯消毒剂（如二氯异氰酸钠），每天1次。
    第三，做好粪便的处理口生产区的粪便、污物等堆积发酵，不允许旷野处理。
    第四，鸭群接种禽流感灭活疫苗，目前使用的禽流感疫苗主要为H9N2和H5Nl灭活疫苗。疫苗接种后应加强对HI抗体水平的检测，生产中—般要求HI抗体水平达8.0log2以上。
    种鸭，商品蛋鸭首免在15 - 20日龄，每只注射0.3毫升；二免在45 - 50日龄，每只接种0.5毫升；开产前2-3周，每只接种0.6 - 0.7毫升；开产后每隔2-3个月接种1次。
    肉鸭在7-8日龄时颈部皮下注射0.3毫升。

	
		</content><title><value>鸭禽流感</value></title></item><item><content>
			鸭流感的发病症状及剖检变化与鸭副黏病毒病及坦布苏病毒病相似。鸭副黏病毒病在肠黏膜有局灶性出血或溃疡，而鸭禽流感表现为肠黏膜弥漫性出血，坦布苏病毒病没有皮肤出血现象，但卵泡膜出血较为严重。		</content><title><value>鸭禽流感</value></title></item><item><content>
			由于本病的临床症状和病理变化差异较大，所以确诊必须依靠病毒的分离、鉴定和血清学试验。
    采取病鸭的肺组织，加肉汤稀释成15%悬液．离心沉淀或过滤以去除组织碎屑，将无菌悬液0.1 - 0.2毫升接种10 - 11胚龄SPF鸡胚尿囊腔，在35℃中培养48小时，弃去死眙。采取未死鸡胚的尿囊液，做鸡红细胞凝集试验和红细胞凝集抑制试验,以鉴定病毒。		</content><title><value>鸭禽流感</value></title></item><item><content>
			剖检可见病死鸭心冠脂肪、心外膜、心内膜出血，心肌有黄白色条纹状坏死。喉头、气管出血，肺脏出血。腺胃乳头出血，肌胃角质层下出血，肌胃与腺胃交界处呈带状或环状出血；十二指肠，泄殖腔充血。肝、脾、肾肿大，胰腺出血、水肿。胸部，腹部脂肪有紫红色出血斑或弥漫性出血点。蛋鸭卵泡嗅出血、变形，严重时破裂，形成卵黄性爱膜炎。输卵管黏膜水肿、充血，内有浆液性、黏液性或干酪样物质。		</content><title><value>鸭禽流感</value></title></item><item><content>
			 该病的潜伏期较短，一般为4-5天。因病毒的毒力不同，鸭发病后症状各异，轻重不一。
    高致病性禽流感：多由H5N1流感病毒引起。病鸭不出现前驱症状，发病后急剧死亡，死亡率可达90% - 100%.发病稍慢的体温升高，精神沉郁，采食量下降，呼吸困难，排绿色或白色稀便。出现头颈扭曲、瘫痪等神经症状，头部、腿部皮肤出血。蛋鸭产蛋率下降。

	低致病性禽流感：多由H9N2流感病毒引起。病鸭表现为突然发病，体温升高，可达42℃以上。精神沉郁，缩颈，嗜睡，眼呈半闭状态。采食量急剧下降，排黄绿色稀便。呼吸困难，眼肿胀流泪，初期流浆液性带泡沫的眼泪，后期流黄白色脓性分泌物，眼睑肿胀。也有的出现抽搐，运动失调，瘫痪等神经症状。产蛋鸭感染后，2-3天产蛋量即开始下降，7 - 14天内可使产蛋率由90%以上降至5%-10%，严重的将会停止产蛋，同时软壳蛋、无壳蛋、砂壳蛋增多，持续1～5周后产蛋率逐步回升，但恢复不到原有的水平，一般经1.5～2个月逐渐恢复到下降前产蛋水平的70%～90%。种鸭感染后，受精率下降20%-40%，并致10%～20%鸭胚于后期死亡，出壳舌的弱雏鸭增多，雏鸭在1周内死亡率较高。
		</content><title><value>鸭禽流感</value></title></item><item><content>
			在禽类中，鸡和火鸡的易感性最高，鸭、鹅、鸽、鹧鸪、鹌鹑、麻雀等也能感染。
    该病的传播方式有两种：一是感染鸭和易感鸭的直接接触；二是包括气溶胶或暴露于病毒污染的间接接触。感染鸭从粪便中排出大量病毒，被病毒污染的任何物品都易传播疾病，如鸟类和哺乳动物、饲料、水、设备、物资、笼具、衣物、运输车辆、昆虫等。本病一年四季均能发生，以冬、春两季多发。温度过低、温度忽高忽低、气候干燥、湿度过低、通风不良或通风量过大、寒流、大风、雾霾等因素均能促进该病的发生。		</content><title><value>鸭禽流感</value></title></item><item><content>
			A型流感病毒属正黏病毒科、正黏病毒属的病毒。该病毒的核酸型为单股RNA，病毒粒子一般为球形，直径为80 - 120纳米，表面有密集的钉状物或纤突。流感病毒的基因组极易发生变异，其中以编码HA的基因突变率最高，次为NA基因。迄今已知有17种HA和9种NA，不同的HA和NA之间可能发生不同形式的随机组合，从而构成许多不同亚型。据报道，现已发现的流感病毒亚型至少有80多种，其中绝大多数属非致病性或低致病性，高致病性亚型主要是含H5和H7的毒株。

	
		</content><title><value>鸭禽流感</value></title></item><item><content>
			禽流感是由A型流感病毒中的任何一型引起的一种感染综合征。雏鸭感染后发病率高，死亡率高。		</content><title><value>鸭禽流感</value></title></item><item><content>
			雏鸭感染住白细胞原虫后，显著乏力，精神倦怠，食欲减退或废绝，呼吸困难，流涎，下痢，粪便呈黄绿色，贫血，有的两翅或两腿瘫痪，头颈伏地，活动困难。严重时病鸭口流鲜血死亡。部分病鸭皮肤有散在、大小不一、突出于皮肤的出血疱。成年鸭发病后仅表现精神不振等轻微症状。		</content><title><value>鸭住白细胞原虫病</value></title></item><item><content>
			本病的发生与蚋的活动密切相关。一般气温在20℃以上时，蚋繁殖快、活动力强，本病流行也就越严重，因此本病的流行有明显的季节性，南方多发生干4 - 10月份，北方多发生于7-9月份。由于蚋的幼虫生活在水中，所以靠近水源的地方，雨水大的年份，该病的发病率高。雏鸭对本病比较敏感，通常呈急性发作，有时在24小时内死亡，死亡率可达35%。成年鸭多呈慢性经过，症状较轻，死亡率较低。		</content><title><value>鸭住白细胞原虫病</value></title></item><item><content>
			住白细胞原虫病的病原为住白细胞原虫病的原虫，属于疟原虫科。寄生于鸭的为西氏住白细胞原虫。
    		</content><title><value>鸭住白细胞原虫病</value></title></item><item><content>
			 鸭住白细胞原虫病，是由住白细胞原虫寄生在鸭白细胞和内脏器官组织而引起的一种原虫病。		</content><title><value>鸭住白细胞原虫病</value></title></item><item><content>
			1．预防  保证饲料中维生素A或胡萝卜素的含量，多喂胡萝卜、苜蓿草、动物肝粉等饲料；或在饲料中加入维生素A，每千克饲料不低于4 000国际单位。饲料不宜贮存过久，防止发霉、酸败。
    2．治疗  按8 000 -  16 000国际单位混料喂服，连用2周；对成年重症鸭可口服浓缩鱼肝油丸，每只每日l粒，连用数日。		</content><title><value>鸭维生素A缺乏症</value></title></item><item><content>
			 本病应注意与鸭瘟相鉴别。鸭瘟时，食管黏膜有溃疡，其病变与维生素A缺乏相类似。但鸭瘟引起的溃疡灶较大，食管黏膜有黄白色假膜所覆盖，而维生素A缺乏时，食管黏膜形成弥漫性脓肿。		</content><title><value>鸭维生素A缺乏症</value></title></item><item><content>
			 根据消化道黏膜，尤其是咽和食管部出现白色坏死病灶，结合特征性症可逐步诊断。		</content><title><value>鸭维生素A缺乏症</value></title></item><item><content>
			病变可见消化道黏膜，尤其是咽和食管部位出现白色坏死病灶，不易剥离，有的呈假膜状覆盖；呼吸道黏膜及其腺体萎缩变性，由一层角质化的复层鳞状上皮代替；眼睑粘连，内有干酪样渗出物；肾肿大，色淡，因尿酸盐沉积，呈花斑状。		</content><title><value>鸭维生素A缺乏症</value></title></item><item><content>
			幼鸭缺乏维生素A时，表现为生长停滞，消瘦衰弱，步态不稳，喙和脚蹼颜色变淡。特征性症状是眼睛肿胀，眼内充满水样或乳样渗出物，并从眼内流出， 眼睑粘连，严重时眼内有大块干酪样物，眼球下陷，失明。病后期可有神经症状，运动失调。成年鸭缺乏维生素A时，表现为产蛋率、受精率、孵化率降低，眼、鼻分泌物增多，黏膜脱落坏死等。


	
		</content><title><value>鸭维生素A缺乏症</value></title></item><item><content>
			各日龄鸭均可发生，但以1周龄左右雏鸭多见，主要发生在冬季和早春季节。		</content><title><value>鸭维生素A缺乏症</value></title></item><item><content>
			①维生素A受到破坏。如紫外线的照射、湿热、在阳光下暴晒、硫酸锰及不饱和脂肪酸、混合饲料贮存过久等均能使维生素A失去活性。②饲料中蛋白质水平过低，维生素A在体内不能被很好利用。③肝脏、肠道有疾患时，肝脏的贮存能力及肠道将维生素A原转化为维生素A的能力降低。④维生素E缺乏。饲料中的维生素E是维生素A的天然保护剂，当维生素E不足或被破坏时，维生素A也易受到破坏。⑤胡萝卜素氧化酶受到破坏。饲料中的黄豆含有胡萝卜素氧化酶，当采食未熟的豆类(尤其是黄豆）时，这种酶可以破坏维生素A及胡萝卜素。
		</content><title><value>鸭维生素A缺乏症</value></title></item><item><content>
			维生素A是动物骨骼形成，视色素合成，上皮组织、神经组织结构保持完整性和健全所必需的营养物质，对动物的生长发育、视觉、消化、呼吸、繁殖力和抗病力都有极大的关系。维生素A缺乏主要表现为器官黏膜损害，上皮角化不全，视觉障碍，生长发育不良，产蛋率、孵化率降低。		</content><title><value>鸭维生素A缺乏症</value></title></item><item><content>
			1．预防  防止饲料、垫料霉变，不使用霉变饲料。
    2．治疗  发现中毒，立即停喂发霉的饲料。大群鸭用3% - 5%葡萄糖和0.01%维生素C饮水，连用4-5天。		</content><title><value>鸭黄曲霉毒素中毒</value></title></item><item><content>
			本病发生后其临床症状表现为皮肤出血，高致病性禽流感发生后也会出现皮肤出血，应注意鉴别。禽流感除皮肤出血外，腺胃乳头出血，肌胃角质膜下出血，而黄曲霉毒素中毒无上述变化。		</content><title><value>鸭黄曲霉毒素中毒</value></title></item><item><content>
			黄曲霉毒素中毒的诊断必须依据病史、症状、病理变化方可做出初步诊断，确诊必须参考病理学特征变化及黄曲霉毒素测定的结果。		</content><title><value>鸭黄曲霉毒素中毒</value></title></item><item><content>
			 雏鸭肝脏肿大，色发灰；肾脏苍白肿大，或有小出血点。 3周龄以上的鸭肝脏病变明显，整个肝脏苍白，呈网状结构，有的肝脏萎缩与硬变，再较大的鸭由于肝硬化而发生心包积液和腹水。此外，亦可见肾脏肿胀出血，胰脏出血，肌胃角质膜糜烂，腺胃出血，胸肌、腿肌有条纹状出血，皮下出血。慢性的在内脏器官出现肿瘤。		</content><title><value>鸭黄曲霉毒素中毒</value></title></item><item><content>
			病鸭最初采食减少，生长缓慢，羽毛脱落，腹泻，排白色稀便，步态不稳，常见跛行，腿部和脚蹼皮肤呈紫黑色。 1-3日龄雏鸭多呈急性中毒，死前常见有共济失调、抽搐、角弓反张等神经症状，死亡率可达100%。成年鸭通常呈亚急性或慢性经过，精神沉郁，食欲不振，腹泻，生长缓慢。		</content><title><value>鸭黄曲霉毒素中毒</value></title></item><item><content>
			黄曲霉毒素是黄曲霉、寄生曲霉和软毛曲霉的代谢产物，目前已发现的黄曲霉毒素及其衍生物有20多种，它们都具有致癌作用，导致畜禽和人类肝脏损害和肝癌。黄曲霉广泛存在于自然界，是粮食、饲料和种子的主要霉菌之一，通常寄生于玉米、小麦、大麦、稻米、花生、豆类、棉籽、饼粕中。如果粮食在收获、加工和储藏过程中保管不善，黄曲霉在高温、高湿条件下极易大量繁殖，在繁殖过程中产生黄曲霉毒素。		</content><title><value>鸭黄曲霉毒素中毒</value></title></item><item><content>
			在生产中，应经常检查育雏舍的采暖设备，防止漏烟、倒烟。鸭舍要设通风口，以保证舍内通风良好，防止一氧化碳蓄积。发现中毒时，要立即打开窗户，将鸭子移到通风良好、空气新鲜的地方。		</content><title><value>鸭一氧化碳中毒</value></title></item><item><content>
			血管及各脏器的血液呈鲜红色或樱桃红色，肺脏、肝脏亦呈鲜红色。亚急性和慢性中毒病例缺乏明显的病理变化。		</content><title><value>鸭一氧化碳中毒</value></title></item><item><content>
			急性中毒时，病雏鸭精神不安，嗜睡，呆立，呼吸困难，运动失调，侧卧并头向后仰，死前发生痉挛或抽搐。亚急性和慢性中毒时，可见羽毛蓬松，精神沉郁，食量减少，生长缓慢。		</content><title><value>鸭一氧化碳中毒</value></title></item><item><content>
			由于冬季雏鸭舍内通风不良，或煤炉装置不合适，或烟道不畅等造成空气中一氧化碳浓度增高所致。		</content><title><value>鸭一氧化碳中毒</value></title></item><item><content>
			一氧化碳中毒亦称煤气中毒，多发生在育雏期的雏鸭。		</content><title><value>鸭一氧化碳中毒</value></title></item><item><content>
			 1．预防  严格控制磺胺类药物的使用剂量和用药时间，并配合碳酸氢钠，以促进磺胺类药物的溶解。用药期间应给予充足饮水。
    2．治疗  鸭群一旦出现中毒症状，应立即停药，可服用1% - 5%碳酸氢钠溶液，以防结晶形成结石。内服维生素C和维生素K，饲料中混以0.05%维生素K；进行对症治疗。中毒严重的病鸭可肌内注射维生素Bl2 l-2微克或叶酸50 - 100微克。

	
		</content><title><value>鸭磺胺类药物中毒</value></title></item><item><content>
			本病出现的肾脏肿大，有尿酸盐沉积的剖检变化，应注意与痛风相鉴别。痛风时，皮肤、肌肉不出血。		</content><title><value>鸭磺胺类药物中毒</value></title></item><item><content>
			本病根据有使用磺胺类药物的病史，结合主要器官不同程度出血可做出诊断。		</content><title><value>鸭磺胺类药物中毒</value></title></item><item><content>
			 剖检时可见血液稀薄，凝固不良。皮下、眼睑有大小不等的出血斑。皮肤、肌肉有出血斑点或条纹状出血。肝脏肿大，有时可见出血点。肠道黏膜弥漫性出血，肠壁较光滑。腺胃和叽胃交界处黏膜有陈旧的紫红色斑或条状出血，肌胃角质膜下有出血点。病程稍长的，肾脏肿大，色淡，呈花斑样，肾小管和输尿管充满尿酸盐。		</content><title><value>鸭磺胺类药物中毒</value></title></item><item><content>
			鸭患急性中毒时表现为兴奋、摇头、拒食、腹泻、惊厥等症状。慢性中毒常见于大量用药或连续用药超过1周时，病鸭精神沉郁，食欲减少或消失，口渴，羽毛蓬乱，腹泻或便秘，增重缓慢，有的病鸭面部呈局部灶性肿胀，皮肤蓝紫色。产蛋鸭产蛋量下降，软壳蛋、无壳蛋增多，蛋壳粗糙。		</content><title><value>鸭磺胺类药物中毒</value></title></item><item><content>
			 在使用磺胺类药物时，剂量过大，疗程过长，或添加于饲料中服用时，药片粉碎不细，搅拌不均，可能使部分鸭服用过量引起中毒。对鸭类有毒性的磺胺类药物有磺胺二甲嘧啶、磺胺喹嗯啉、磺胺眯等，其中以磺胺二甲嘧啶的毒性最大。		</content><title><value>鸭磺胺类药物中毒</value></title></item><item><content>
			磺胺类药物是一类抗菌谱较广的药物，能抑制大多数革兰氏阳性和阴性细菌，同时还有抗球虫的作用，是鸭较为常用的药物。		</content><title><value>鸭磺胺类药物中毒</value></title></item><item><content>
			 鸭中毒时应立即停止饲喂喹诺酮类药物的饲料或饮水，可用3%葡萄糖饮水，同时给予维生素c制剂。

	
		</content><title><value>鸭喹诺酮类药物中毒</value></title></item><item><content>
			本病特征性的症状为瘫痪，但在生产上能引起上述症状的原因较多，如维生素D缺乏、钙缺乏、坦布苏病毒感染。但维生素D缺乏时，病鸭肋骨向内塌陷；钙缺乏时，易与喹诺酮类药物中毒相混淆，此时应了解用药情况；坦布苏病毒感染时，表现为瘫痪，但骨骼发育正常。		</content><title><value>鸭喹诺酮类药物中毒</value></title></item><item><content>
			根据本病用药史和鸭瘫痪、骨骼软等症状可做出初步诊断。		</content><title><value>鸭喹诺酮类药物中毒</value></title></item><item><content>
			 肌胃、腺胃内容物较少，肠黏膜脱落，肠壁变薄，有轻度出血。肝脏淤血、肿胀。肾脏肿胀、出血，较多黏性液体。脑组织充血、 水肿。		</content><title><value>鸭喹诺酮类药物中毒</value></title></item><item><content>
			鸭群精神不振，垂头缩颈，眼半闭或全闭；羽毛松乱，无光泽；采食、饮水下降；不愿走动，双腿不能负重，多侧瘫；喙、趾、爪、腿、翅、胸肋骨柔软，可任意弯曲，不易断裂；粪便稀薄，石灰渣样。		</content><title><value>鸭喹诺酮类药物中毒</value></title></item><item><content>
			一次使用单种喹诺酮类药物剂量过大，或不同种类的喹诺酮类药物在一起使用药物量加大，引起中毒。		</content><title><value>鸭喹诺酮类药物中毒</value></title></item><item><content>
			喹诺酮类药物是一类广谱、高效、低毒的抗菌药。目前常用的有诺氟沙星、氧氟沙星、培氟沙星、恩诺沙星、西诺沙星、培氟沙星、环丙沙星、洛美沙星、甲磺酸曲伐沙星、盐酸克林沙星、加替沙星等。
    氟喹诺酮类药物中毒所表现的神经症状及骨骼发育障碍与氟有关，氟是鸭生长发育必需的微量元素，主要参与骨骼生理代谢，维持钙磷平衡，同时与神经传导介质和多种酶的生化活性有关。		</content><title><value>鸭喹诺酮类药物中毒</value></title></item><item><content>
			 1．预防  ①加强放牧管理，不到有腐败鱼类或其他动物尸体的湖泊、塘堰处牧鸭。②做好饲料采购、贮存工作，防止肉毒梭菌污染。
    2．治疗  每只成年鸭灌服10%硫酸镁20 - 30毫升，或灌服20毫升蓖麻油。有条件的地方，每只鸭可腹腔注射2-4毫升抗C型肉毒梭菌抗毒素，也有一定疗效。		</content><title><value>鸭肉毒梭菌毒素中毒</value></title></item><item><content>
			叶酸缺乏时也会出现软颈、瘫痪，应注意鉴别。叶酸缺乏时用叶酸或谷氨酸治疗症状很快消失，而对肉毒梭菌毒素中毒无作用。		</content><title><value>鸭肉毒梭菌毒素中毒</value></title></item><item><content>
			本病根据采食腐败鱼类或其他动物尸体的病史及软颈、瘫痪，可做出初步诊断。		</content><title><value>鸭肉毒梭菌毒素中毒</value></title></item><item><content>
			 病鸭初期表现为精神委顿，不食，眼半闭，两脚软弱无力，不能站立，翅下垂，头颈下垂，继而全身瘫痪。严重时病鸭羽毛松乱，易脱落，排绿色稀便。中毒较轻的鸭，步态不稳，几天后可以恢复。剖检仅见皮下有出血点，肠道前段空虚无食。		</content><title><value>鸭肉毒梭菌毒素中毒</value></title></item><item><content>
					</content><title><value>鸭肉毒梭菌毒素中毒</value></title></item><item><content>
			由于天气干旱少雨、湖泊水浅，在放牧时，鸭群吞食了一些腐败的含有肉毒梭菌毒素的鱼类和小动物尸体，或投喂了被肉毒梭菌毒素污染的鱼粉而引起中毒。		</content><title><value>鸭肉毒梭菌毒素中毒</value></title></item><item><content>
			鸭肉毒梭菌毒素中毒是由于采食被肉毒梭菌污染的饲料而引起的一种疾病，本病多发生于夏、秋季节。		</content><title><value>鸭肉毒梭菌毒素中毒</value></title></item><item><content>
			 1．预防 合理调配饲料日粮，适当控制鸭群能量饲料含量，饲料中添加多种维生素和微量元素。

	    2．治疗 在病鸭群的饲料中添加氯化胆碱、维生素E和肌醇。每千克饲料加1 - 1.5克氯化胆碱、1 0个单位维生素E和1克肌醇，连续饲喂数天，具有良好的治疗效果。


		</content><title><value>鸭脂肪肝综合征</value></title></item><item><content>
			本病应注意与黄曲霉毒素中毒相鉴别。黄曲霉毒素中毒也会引起肝脏肿大，肝脏呈浅黄色。但黄曲霉毒素中毒时．肝脏颜色变浅，肝小叶清晰，质地较硬，一般不出现肝脏破裂的现象。		</content><title><value>鸭脂肪肝综合征</value></title></item><item><content>
			本病根据其特征性剖检变化，可做出初步诊断。		</content><title><value>鸭脂肪肝综合征</value></title></item><item><content>
			   腹腔内脂肪过多沉积，肝脏肿大，边缘钝圆，质松软易碎，呈土黄色，淤血，切面的暗红色淤血部分和黄褐色脂变部分相互交织形成“槟榔肝”，手触摸有明显的油腻感。肌胃明显缩小，肠壁增厚，卵巢萎缩。		</content><title><value>鸭脂肪肝综合征</value></title></item><item><content>
			发病鸭群营养良好，产蛋率不高，病鸭无特征性临床症状，常因肝脏破裂而急性死亡。
 		</content><title><value>鸭脂肪肝综合征</value></title></item><item><content>
			①能量饲料过高，造成脂肪过量。②饲料中缺乏胆碱或蛋氨酸，胆碱是甘油三酯代谢所必需的，缺乏胆碱引起磷脂合成障碍而引起肝脂肪变性。③粗纤维和肌醇类维生素摄入不足，砂砾缺乏，进而引起肌胃等消化器官功能减弱，造成脂肪合成和代谢过程发生障碍导致脂肪变性、沉积。④某些传染病和黄曲霉毒素也可能引起肝脏脂肪变性。		</content><title><value>鸭脂肪肝综合征</value></title></item><item><content>
			脂肪肝综合征又称脂肝病，是由于鸭体内脂肪代谢障碍，大 量的脂肪沉积于肝脏，引起肝脏脂肪变性的一种内科疾病。		</content><title><value>鸭脂肪肝综合征</value></title></item><item><content>
			 1．预防  注意饲料的贮存与加工，防止久贮和温度过高，多喂一些新鲜的青绿饲料。每千克饲料中应含有20 - 25毫克维生素E和0.14 - 0.15毫克的硒。
    2．治疗  缺乏维生素E时，每只雏鸭喂服维生素E2-3毫克，一次即可见效。日粮中，每千克体重0.06 - 0.1毫升硒制剂，补充胱氨酸等含硫氨基酸，有辅助治疗的作用。		</content><title><value>鸭维生素E与微量元素硒缺乏症</value></title></item><item><content>
			本病引起的皮下渗出应注意与食盐中毒及葡萄球菌病相区别。食盐中毒时，患鸭口渴，饮水增多，腹泻。葡萄球菌病时，患鸭皮肤易溃烂，羽毛脱落，而维生素E缺乏时无上述症状。		</content><title><value>鸭维生素E与微量元素硒缺乏症</value></title></item><item><content>
			根据本病特征性症状及剖检变化可做出初步诊断。		</content><title><value>鸭维生素E与微量元素硒缺乏症</value></title></item><item><content>
			(1)脑软化症  病雏鸭表现为运动共济失调，头向下挛缩或向一侧扭转，也有的向后仰，步态不稳，时而向前或向侧面倾斜。两腿阵发性痉挛和抽搐。翅膀和腿发生不完全麻痹，最后衰竭死亡。病变主要在小脑，其次是纹状体、延髓和中脑。脑发生软化和肿胀，脑膜水肿，有时有出血斑点，小脑表面常有散在的出血点。
    (2)渗出性素质  病鸭表现为食欲下降，精神不振，腹泻，消瘦，喙尖和脚蹼常局部发紫。特征性病变是颈部、胸部皮下组织水肿，呈紫色或蓝绿色；腹部皮下蓄积大量液体，流出淡蓝色黏性液体；胸部和褪部肌肉、胸壁有出血斑点，有时可见心包积液和扩张。

	    (3)肌肉营养不良（白肌病）  此病多发于1月龄前后，鸭消瘦、无力、运动失调。病理变化主要表现在骨骼肌特别是胸肌、腿肌，因营养不良而呈苍白色，并有灰色条纹。在维生素E和微量元素硒同时缺乏时，还可引起心肌和肌胃肌严重的营养不良。


	(4)繁殖率降低  种公鸭患病时，性欲降低，排精量减少，精液质量下降；母鸭患病时，产蛋率下降，孵化率降低，胚胎从第四天就开始死亡，在出壳前达到高峰，孵出的弱雏增多，头部特别是枕后部水肿有出血，皮肤缺失，多数死亡。


		</content><title><value>鸭维生素E与微量元素硒缺乏症</value></title></item><item><content>
					</content><title><value>鸭维生素E与微量元素硒缺乏症</value></title></item><item><content>
			本病主要发生在某些缺硒或低硒地区，或因从这些地区采购谷物特别是玉米作为饲料，加之在鸭的日粮中，又未补充足够量的硒或维生素E而引起硒缺乏。饲料贮藏过久、暴晒、霉变也会导致本病的发生。		</content><title><value>鸭维生素E与微量元素硒缺乏症</value></title></item><item><content>
			维生素E和微量元素硒之间具有互相补偿和协同作用，谷胱苷肽过氧化物酶对分解体内的过氧化物起着重要作用，微量元素硒则是其重要组成部分，可防止过氧化物对细胞的损害。缺乏维生素E和硒都能引起脑软化（坏死）和肌肉组织营养不良（维生素E和硒缺乏综合征）。		</content><title><value>鸭维生素E与微量元素硒缺乏症</value></title></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item><content>
			1．预防  合理地解决保温和通风的问题，减少有害气体对鸭群的危害，减少因温度的突然变化而引起的不适。降低饲养密度，改善通风与光照强度。供给丰富的蛋白质、无机盐和维生素。
2．治疗  ①发生啄羽癖应及时将伤鸭隔离，伤口处用高锰酸钾溶液洗涤或涂紫药水。在日粮中添加1%生石膏和l%食盐，在饮水中添加蛋氨酸，连续饲喂3～5天。啄羽现象好转后，按生石膏扮0.3%和食盐0.2%～0.3%添加到饲料中，可防止鸭群啄羽的发生。②若是患有啄肛癖的鸭，要进行隔离饲养或淘汰或治疗。对被啄鸭肛门或泄殖腔轻度出血的，可及时隔离．帛高锰酸钾溶液洗患部，再涂紫药水。如果直肠或子宫已脱出，发生水肿或坏死，则应淘汰。

	
		</content><title><value>鸭啄癖</value></title></item><item><content>
			 引起啄癖的原因很多，主要有：①饲养密度过大、运动不足、鸭舍通风不良、光线过强或明暗分布不均、鸭粪清除不及时致发酵产生大量氨气等，都会刺激鸭的表皮发痒，进而相互追啄。例如，肉鸭24日龄左右管羽开始生长，皮肤发痒，如果密度过大，肉鸭相互碰撞，痒感加剧引起追啄。②日粮中某些营养成分的不足或不平衡，造成营养缺乏或者鸭群应激、感染慢性或亚临床疾病也是鸭群啄羽的一个重要原因。③产蛋后期的母鸭因腹部韧带和肛门括约肌松弛，产蛋后不能及时收缩回去而露在外，造成互相啄肛。有的产蛋鸭产蛋时因蛋型过大，肛门破裂出血，而导致追啄。还有的公鸭，因体型过大，笨拙而不能与母鸭交配，时而追啄母鸭，啄破肛门括约肌，严重时会将母鸭直肠或子宫啄出，造成母鸭死亡。④由于饲养方式的差异，消毒及预防不及时，造成鸭群发生消化不良、球虫病、大肠杆菌病等疾病，鸭肛门周围羽毛易被粪便粘连，结痂，引起啄羽。体外寄生虫引起鸭体表发痒，也可导致啄羽。		</content><title><value>鸭啄癖</value></title></item><item><content>
			啄癖是鸭群中一只或多只鸭表现的不良行为，包括啄羽、啄趾、啄背、啄头、啄肛等。常造
成鸭只损伤、死亡。如不及时采取措施，啄癖会很快蔓延，给养殖者带来很大的经济损失。		</content><title><value>鸭啄癖</value></title></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item><content>
			 1．预防  在日粮中补充维生素B2，每吨饲料添加2-3克，即可预防本病的发生。
    2．治疗  ①在雏鸭发病初期，补充适量的维生素B2有一定治疗作用，但对于屈趾病已久的不可逆损伤，难以治愈。②对成鸭可用维生素B，制剂治疗，口服或肌内注射维生素B2，每只0.1毫克，同时在每千克饲料中加入维生素B2 20毫克，连喂1-2周。

	
		</content><title><value>鸭维生素B2缺乏症</value></title></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item></item><item><content>
			 1．预防  不用发霉的垫料和禁喂发霉的饲料。梅雨季节，鸭舍必须每天清扫消毒，保持舍内干燥清洁。使用过的垫草，切勿晒后再垫。
    2．治疗  制霉菌素对本病有一定疗效，其用量为每只雏鸭每天2-3毫克，混于饲料中，连用3-5天；或用1: 2000 - 3000的硫酸铜溶液饮水，连用2-3天；或在l升水中加入5- 10克碘化钾，连续3-4天。		</content><title><value>鸭曲霉菌病</value></title></item><item><content>
			雏鸭患沙门氏菌病时呼吸困难，肺脏表面有灰白色坏死结节，易与曲霉菌病相混淆，但曲霉菌病形成的结节规则，呈圆盘状，而沙门氏菌病形成的结节不规则。		</content><title><value>鸭曲霉菌病</value></title></item><item><content>
			根据流行特点、呼吸道症状及剖检变化即可做出初步诊断，但确诊需进行实验室诊断。无菌采取的样品可直接接种于沙氏葡萄糖琼脂培养基或马铃薯葡萄糖琼脂培养基，在37℃下培养24小时。挑取部分带繁殖结构的菌落，置于清洁载玻片上，滴加一滴包埋液把菌块分开，盖上盖玻片后检查。		</content><title><value>鸭曲霉菌病</value></title></item><item><content>
			 肺、气囊和胸腔浆膜上有针头大或绿豆粒大小的结节。结节呈灰白色或淡黄色，圆盘状，中间稍凹陷，切开时内容物呈干酪样，有的互相融合成大的团块。严重时，在病雏的肺、气囊或腹腔浆膜上有肉眼可见的成团的霉菌斑或近似于圆形的结节		</content><title><value>鸭曲霉菌病</value></title></item><item><content>
			此病的潜伏期为3 - 10天。急性型发病后2～3日死亡。病雏鸭食欲减少或不食，翅膀下垂，羽毛松乱，嗜睡，对外界反应淡漠。呼吸困难，病鸭常头颈伸直，张口呼吸。眼、鼻流液。渴欲增加，不愿走动，迅速消瘦，体温下降，后期腹泻。若食管黏膜受侵害，出现吞咽困难。发病后如不及时采取措施，死亡率可达50%以上。		</content><title><value>鸭曲霉菌病</value></title></item><item><content>
			不同日龄的鸭均有易感性，以雏鸭易感性最高，常为群发性和急性经过，4 - 12日龄是本病流行的高峰，成年鸭仅为散发。污染的垫草和发霉的饲料是引起本病流行的主要传染源，雏鸭通过呼吸道和消化道而感染发病，也可通过外伤感染而引起全身曲霉菌病。育雏室内日夜温差大、通风换气不良、密度过大、阴暗潮湿以及营养不良等因素，都能促使本病的发生和流行。		</content><title><value>鸭曲霉菌病</value></title></item><item><content>
			 烟曲霉和黄曲霉是引起鸭曲霉菌病的两个主要病原。烟曲霉在沙氏葡萄糖琼脂培养基上生长迅速，菌落最初为白色绒毛状，迅速变为深绿色或绿色，最后接近黑色绒状。黄曲霉在察氏琼脂培养基上菌落生长较快，在24℃～26℃下培养10天，生长快的菌落直径可达6-7厘米，最初为黄色，较长时间后颜色变暗，其反面无色或带褐色。

	
		</content><title><value>鸭曲霉菌病</value></title></item><item><content>
			鸭曲霉菌病是由曲霉菌引起鸭的一种真菌性疾病。其主要特征是病鸭呼吸道（尤其是肺和气囊）发生炎症和形成小结节，故又称为霉菌性肺炎。本病主要发生于雏鸭，呈急性经过，发病率和死亡率都较高。		</content><title><value>鸭曲霉菌病</value></title></item><item><content>
			1．预防  鸭舍应保持清洁干燥，定期更换垫料，换垫新土或新沙土。定期清除粪便，防止饲料和饮水被鸭粪污染。饲槽、饮水等用具经常消毒。
    2．治疗  在球虫病流行季节，对于地面饲养达到1 2日龄的雏鸭，采用下列任何一种药物混于饲料中喂服，均有良效。①磺胺间六甲氧嘧啶按0.1%或复方磺胺间六甲氧嘧啶按0.02%-  0.04%混于饲料中，连用5天，停3天，再用5天。②磺胺甲基异恶唑按0.1%或复方甲基异嗯唑按0.02% - 0.04%混于饲料中，连用7天，停3天，再用3天。③马杜拉霉素按0.005%的比例混入饲料中，连续饲喂4-5天。

	
		</content><title><value>鸭球虫病</value></title></item><item><content>
			雏鸭球虫病与鸭霍乱有区别。雏鸭球虫病引起鸭发病率、死亡率高，剖检变化为小肠和十二指肠有病变症状，镜检有卵囊。鸭霍乱也能引起高发病率、死亡率，但死亡快，皮下脂肪、心冠脂肪处有出血及肝脏有白色坏死点为特征。		</content><title><value>鸭球虫病</value></title></item><item><content>
			鸭的带虫现象极为普遍，所以不能仅根据粪便中有无卵囊做出诊断，应根据临床症状、流行病学资料和病理变化，结合病原检查综合判断。急性死亡病例可从病变部位刮取少量黏膜置载玻片上，加1～2滴生理盐水混匀，加盖玻片，用高倍镜检查，或取少量黏膜做成涂片，用姬姆萨氏液或瑞氏液染色，在高倍镜下检查，见到有大量裂殖体和裂殖子即可确诊。		</content><title><value>鸭球虫病</value></title></item><item><content>
			毁灭泰泽球虫危害严重，肉眼病变为整个小肠呈泛发性出血性肠炎，卵黄蒂前后范围的病变尤为严重。肠壁肿胀、出血，黏膜上有出血斑或密布针尖大小的出血点，有的黏膜上覆盖一层糠麸状或奶酪状黏液，或有淡红色或深红色胶冻状出血性黏液，但不形成肠心。
    菲莱氏温扬球虫致病性不强，肉眼病变不明显，仅可见回肠后部和直肠轻度充血，偶尔在回肠后部黏膜上见有散在的出血点，直肠黏膜弥漫性充血。		</content><title><value>鸭球虫病</value></title></item><item><content>
			急性型鸭球虫病多发生于2-3周龄的雏鸭，在感染后第四天出现精神委顿，缩颈，不食，喜卧，饮欲增加。病初腹泻，随后排暗红色或深紫色血便，发病当天或第二、第三天发生急性死亡。耐过的病鸭逐渐恢复食欲，死亡停止，但生长受阻，增重缓慢。慢性型一般不显症状，偶见有腹泻，常成为球虫携带者和散播疾病的传染源。		</content><title><value>鸭球虫病</value></title></item><item><content>
			 鸭球虫的种类较多，分属于艾美耳科的艾美耳属、泰泽属、温扬属和等孢属，多寄生于肠道，少数艾美耳属球虫寄生干肾脏。其中，以毁灭泰泽球虫致病力最强，暴发性鸭球虫病多由毁灭泰泽球虫和菲莱氏温扬球虫混合感染所致，后者的致病力较弱。		</content><title><value>鸭球虫病</value></title></item><item><content>
			鸭球虫病在鸭群中经常发生，发病率为30%- 90%，死亡率可达20%- 70%，耐过的病鸭生长发育受阻，增重缓慢，对养鸭业危害甚大。		</content><title><value>鸭球虫病</value></title></item><item><content>
			 1．预防  雏鸭与成鸭分开饲养。 3月龄内雏鸭最好实行舍饲，特别是不应到不流动、小而浅的死水域去放牧，因为这种水域利于中间宿主剑水蚤的孳生。
    每年定期对鸭群进行2次驱虫，一次在春季鸭群下水前，一次在秋季终止放牧后。方法如下：①氢溴酸槟榔碱，配成0.1%的水溶液，一次灌服，每千克体重用药1-2毫克。②槟榔100克，石榴皮100克，加水至1 000毫升，煎成800毫升。内服剂量为：20日龄雏鸭l毫升，30 - 40日龄雏鸭1.5 -2毫升，成鸭3～4毫升。拌料服，连喂2次，1口1次。③南瓜子，煮沸脱脂打成细粉，按雏鸭5 - 10克、成鸭10 - 20克拌料喂服。注意鸭群驱虫前，应停食1 2小时，投药时间宜在清晨进行，鸭粪应收集堆积发酵处理，以防散播病原。
    2．治疗  ①丙硫咪唑（抗蠕敏），每千克体重20～30毫克，一次内服。②硫双二氯酚（别丁），每千克体重150 - 200毫克，内服，隔4天同剂量再服1次。③氯硝柳胺（灭绦灵），每千克体重100 - 150毫克，一次内服。		</content><title><value>鸭绦虫病</value></title></item><item><content>
			 注意绦虫与线虫的区别。节；绦虫呈扁平状，分节。线虫呈圆柱状，不分。		</content><title><value>鸭绦虫病</value></title></item><item><content>
			在粪便中可找到白色米粒样的孕卵节片，在夏季气温高时，可见节片向粪便周围蠕动，取此类孕节镜检，可发现大量虫卵。		</content><title><value>鸭绦虫病</value></title></item><item><content>
			小肠内黏液增多、恶臭，黏膜增厚，有出血点，肠道中有大小不一的虫体。当虫体大量积聚时，造成肠管阻塞，肠扭转，甚至肠破裂。死于绦虫病的鸭尸体消瘦。		</content><title><value>鸭绦虫病</value></title></item><item><content>
			病鸭精神沉郁，食欲减少，生长迟滞，贫血消瘦，粪便稀薄，混有黏液，甚至排出恶臭稀便；有的病鸭则出现行走不稳、歪颈仰头、卧地做划水动作等神经症状；雏鸭感染后可大批次发病死亡。		</content><title><value>鸭绦虫病</value></title></item><item><content>
			绦虫的成虫在鸭的小肠内随粪便排出虫卵与孕卵节片，在水中被中间宿主剑水蚤或其他中间宿主吞食后，逸出六钩蚴，并发育成似囊尾蚴，鸭吞食含有似囊尾蚴的剑水蚤或带虫螺蛳即被感染。各种日龄的鸭均可感染，但以雏鸭的易感性更强，25 - 40日龄的鸭发病率和死亡率最高。		</content><title><value>鸭绦虫病</value></title></item><item><content>
			①矛形剑带绦虫，寄生于鹅、鸭等水禽的小肠内。成虫体长3-13厘米，呈矛形，顶突上有8个小钩。中间宿主为剑水蚤。②冠状膜壳绦虫，是鹅、鸭和多种雁形目鸟类的中型绦虫。虫体全长8.5 - 25厘米、宽达0.35厘米，中间宿主为多种淡水介虫。		</content><title><value>鸭绦虫病</value></title></item><item><content>
			鸭绦虫病是由某些绦虫（如矛形剑带绦虫、冠状膜壳绦虫、片形皱褶绦虫等）寄生于鸭的小肠内引起的。		</content><title><value>鸭绦虫病</value></title></item><item><content>
			 1．预防  ①加强饲料和饮水卫生。②勤清除粪便，堆积发酵。③可用0.0067%杀灭菊酯水悬液喷洒鸭舍四周墙角、地面和运动场，消灭中间宿主。④对满1月龄的雏鸭做预防性驱虫1次。
    2、治疗  驱虫可采用：左旋咪唑，每千克体重用25 - 30毫克；或丙硫咪唑，每千克体重50毫克。傍晚均匀拌料，全群鸭口服1次。如果驱虫后鸭群仍在原水域放牧饲养，10余天后，如果又可从具有前述病状的鸭体中找到虫体，此时必须再驱虫1次。		</content><title><value>鸭胃线虫病</value></title></item><item><content>
					</content><title><value>鸭胃线虫病</value></title></item><item><content>
			检查病鸭粪便发现线虫卵，或剖检腺胃（或肌胃）发现虫体，即可确诊。		</content><title><value>鸭胃线虫病</value></title></item><item><content>
			腺胃黏膜有小溃疡，黏膜下层有数量不等的鲜红色或暗红色的圆形或椭圆形病灶，内有多条细线状虫体，长4-7毫米，粗1毫米，红色或粉红色。另外有寄生于肌胃的线虫，剖检见肌胃角质膜有黄豆大暗黑色斑点，角质层下有出血斑或溃疡灶。		</content><title><value>鸭胃线虫病</value></title></item><item><content>
			胃线虫寄生于鸭的腺胃，由于虫体的机械刺激及其分泌的毒素，引起腺胃炎症、溃疡和胃腺破坏，导致消化功能障碍。感染鸭出现食欲减退、消化不良、腹泻、发育受阻、体重减轻和贫血消瘦，严重感染时可引起成批死亡。		</content><title><value>鸭胃线虫病</value></title></item><item><content>
			浅水水域中的水草，栖生小鱼、小虾、水蚤、螺蛳和蚌等，均是鸭胃线虫的中间宿主，鸭、鹅及野生的白鹭、海鸥、翠鸟等是鸭胃线虫的终末宿主。水禽的粪便排入水中，温暖季节被中间宿主吞食，发育成为感染性幼虫，鸭吞食后感染本病。		</content><title><value>鸭胃线虫病</value></title></item><item><content>
			 ①美洲四棱线虫，寄生于鸭的腺胃内。中间宿主为蚱蜢和德国小蜚蠊。  ②斧钩华自-线虫，寄生干鸭肌胃角质膜下。中间宿主为蚱蜢、象鼻虫和赤拟谷盗。③旋形华首线虫，寄牛于鸭的腺胃和食管，偶尔可寄生丁小肠，中间宿主为鼠妇虫。		</content><title><value>鸭胃线虫病</value></title></item><item><content>
			鸭胃线虫病是由多种线虫寄生于鸭的腺胃和肌胃而引起的寄生虫病。		</content><title><value>鸭胃线虫病</value></title></item><item><content>
			目前尚无有效药物防治本病，主要是加强饲养管理，注意环境卫生，提高机体的免疫力，以控制本病的发生。		</content><title><value>鸭隐孢子虫病</value></title></item><item><content>
			本病的症状因不具有特异性，故不能作为诊断的依据。确诊需进行实验室检验。将黏液性或糊状粪便用林格氏液或生理盐水按1:l稀释，使之成匀浆再进行涂片。水样粪便或黏膜刮取物可直接进行涂片。涂片用甲醇固定，姬姆萨染色后镜检。		</content><title><value>鸭隐孢子虫病</value></title></item><item><content>
			呼吸道或肠道等虫体寄生部位呈现卡他性及纤维素性炎症，严重时有出血点。虫体发育阶段可存在于心、肝、肺、肾、睾丸及卵巢等内脏器官组织，可见有灰白色小坏死灶。腔上囊萎缩，内积有黏液和气体。		</content><title><value>鸭隐孢子虫病</value></title></item><item><content>
			各日龄鸭均可感染，尤以8周龄以内的鸭最易感染。病鸭精神沉郁，呼吸困难，有哕音、咳嗽、打喷嚏、流黏液性鼻液，眼排浆液性分泌物。饮、食欲锐减或废绝，体重减轻，甚至死亡。有时可见腹泻、便血。隐性感染时，虫体多局限于泄殖腔及腔上囊。
		</content><title><value>鸭隐孢子虫病</value></title></item><item><content>
					</content><title><value>鸭隐孢子虫病</value></title></item><item><content>
			 隐孢子虫的卵囊呈圆形或椭圆形，无色，表面光滑，无卵膜孔、孢子囊和极粒。卵囊内含一团颗粒状残体和4个长形弯曲的裸露子孢子。子孢子纵向排列在残体一侧，无折光体，其核偏于后部。隐孢子虫寄生于鸭的泄殖腔、腔上囊和呼吸道等部位。		</content><title><value>鸭隐孢子虫病</value></title></item><item><content>
			鸭隐孢子虫病是由隐孢子虫属、隐孢子虫科的火鸡隐孢子虫和贝氏隐孢子虫引起的一种原虫病，临床以呼吸困难或腹泻为特征。		</content><title><value>鸭隐孢子虫病</value></title></item><item><content>
			1．预防  平时应严格控制饲料中食盐的含量，添加的食盐粒要细，在饲料中搅拌均匀。要经常供给雏鸭新鲜、清洁而充足的饮水。
    2．治疗  发现鸭食盐中毒，应立即停用含盐饲料。轻度中毒，供给充足的饮水或5%葡萄糖水，症状可逐渐好转；严重中毒，要间断地逐渐增加饮用水量，因为一次大量饮水会加重脑组织水肿，加重病情，导致死亡。可适量加入维生素C。

	
		</content><title><value>鸭食盐中毒</value></title></item><item><content>
			黄曲霉毒素中毒与鸭瘟，其剖检变化均会出现皮下水肿，易与本病相混淆。但黄曲霉毒素中毒时，腺胃出血、腿部皮肤出血，而食盐中毒无上述变化。鸭瘟仪表现头颈部皮下水肿，而食盐中毒时全身皮下水肿。		</content><title><value>鸭食盐中毒</value></title></item><item><content>
			根据鸭饮水增多，皮下水肿，心包、腹腔积液等症状和剖检变化即可做出诊断。		</content><title><value>鸭食盐中毒</value></title></item><item><content>
			剖检可见病鸭皮下水肿，切开后有黄色透明液体流出，脂肪呈胶样浸润。肺水肿。肝肿大，淤血。脑膜血管扩张、充血。		</content><title><value>鸭食盐中毒</value></title></item><item><content>
			中毒鸭食欲不振，饮水增加，粪便稀薄。严重时精神委靡，食欲废绝，无休止地饮水，口、鼻流出黏性分泌物，腹泻，行走困难，有的完全麻痹瘫痪。		</content><title><value>鸭食盐中毒</value></title></item><item><content>
			饲料巾食盐添加量过大或过量添加含盐量高的鱼粉或副产品等饲料是引起鸭食盐中毒的主要原因。此外，环境温度过高，机体水分大量丧失，可降低机体对食盐的耐受量。		</content><title><value>鸭食盐中毒</value></title></item><item><content>
			食盐是鸭日粮中不可缺少的矿物质。适当给予，既可增强饲料的适口性，又能保证血液电解质平衡。但鸭摄入过量也会引起中毒。		</content><title><value>鸭食盐中毒</value></title></item><item><content>
			 1．预防  正确把握鱼粉使用量。当日粮中各营养成分较平衡时，鱼粉的需要量以不超过3%为宜。
    2．治疗  发病后应及时更换饲料，使用优质鱼粉，并调整鱼粉含量。饮水中加入0.2%碳酸氢钠，早、晚各饮1次，连用3天。饲料中添加维生素K3和0.01%环丙沙星。		</content><title><value>鸭肌胃糜烂症</value></title></item><item><content>
			本病根据剖检变化，如肌胃与腺胃及其结合部、十二指肠开始部有溃疡及糜烂，消化道内容物呈黑色，同时对饲料进行分析，检查鱼粉的含量、鱼粉的来源等即可确诊。		</content><title><value>鸭肌胃糜烂症</value></title></item><item><content>
			从口腔到直肠的消化道内有暗褐色液体，尤其腺胃及肌胃内积满暗黑色液体或内容物。腺胃松弛，无弹性，腺胃乳头部扩张、膨大，刀刮时有褐色液体流出。肌胃与腺胃结合部位以及在十二指肠开口部附近有程度不同的糜烂及米粒大或较大的散在性溃疡。严重的病例在腺胃与肌胃间穿孔，流出大量的暗黑色黏稠液体，污染十二指肠或整个腹腔。十二指肠内容物呈黑色，黏膜易剥离。肝脏苍白，脾脏萎缩，胆囊扩张。		</content><title><value>鸭肌胃糜烂症</value></title></item><item><content>
			病鸭喜蹲伏，闭眼缩颈，羽毛蓬乱，腹泻，排出棕色或黑褐色软便，肛门周围羽毛沾有黑褐色稀便。严重者迅速死亡，病程长者表现为渐进性消瘦，最后因衰竭而死亡。		</content><title><value>鸭肌胃糜烂症</value></title></item><item><content>
			鸭肌胃糜烂症的发病原因与饲料中鱼粉或肉骨粉在生产加工、贮运过程中会产生一些有害物质有关，如溃疡素、组胺、霉菌毒素和细菌等。		</content><title><value>鸭肌胃糜烂症</value></title></item><item><content>
			 1．预防  ①加强饲养管理，保持舍内空气新鲜，降低饲养密度，注意通风，定期清粪。②坚持“全进全出”制，定期带鸭消毒，防止其他传染病的侵入而诱发本病。③引进良种时，要从确实无病的种鸭场购买。种鸭一旦感染支原体，必须进行检疫净化，采用多次检疫和投药的方法来清除和消灭本病。
    2．治疗  强力霉素、诺霉素、壮观霉素、庆大霉素、妥布霉素、丁胺卡那霉素、环丙沙星、二氟沙星、氧氟沙星等均对支原体具有较好的治疗效果。如用0.01%强力霉素或氧氟沙星饮水，连用4-5天。		</content><title><value>鸭传染性窦炎</value></title></item><item><content>
			曲霉菌病及流感均会出现呼吸道症状，易与本病相混淆。但曲霉菌病及流感发生后不出现眶下窦肿胀的现象。		</content><title><value>鸭传染性窦炎</value></title></item><item><content>
			根据眶下窦肿胀及剖检变化等可做出诊断，也可进行病原分离鉴定。选用专用培养基，经过适当的培养可形成“煎蛋状”菌落，中心有脐状突起。		</content><title><value>鸭传染性窦炎</value></title></item><item><content>
			眶下窦积有大量浆液性渗出液或脓性干酪性渗出物。喉头、气管黏膜充血、水肿，并有浆液性或黏液性分泌物附着；气囊壁浑浊、增厚；结膜囊和鼻腔内有黏性分泌物。严重时气管出血，肺脏水肿、出血。		</content><title><value>鸭传染性窦炎</value></title></item><item><content>
			病鸭初期精神沉郁，打喷嚏，从鼻孔流出浆液性渗出物，以后变成黏性，在鼻孔周围形成结痂。部分病鸭呼吸困难，频频摇头。患病后期，眶下窦积液，肿胀，严重时眼结膜潮红，流泪，并排出脓性分泌物，有的甚至失明。病鸭死亡较少，但生长发育缓慢，肉品质量下降。		</content><title><value>鸭传染性窦炎</value></title></item><item><content>
			以5 - 15日龄雏鸭最易感染，30日龄以上鸭少见发病。本病一年四季中均可发生，尤其以冬、春寒冷季节多发。传染途径为接触传染，通过被污染的空气经呼吸道感染，还可由带菌的种蛋垂直传播。由于管理不当，营养缺乏，气温突变，通风不良及密度过大，均可诱使本病发生。发病率为40% - 60%，死亡率很低。		</content><title><value>鸭传染性窦炎</value></title></item><item><content>
			本病的病原为支原体，一般呈球杆状或卵圆形，大小为0.25 - 0.5微米，用姬姆萨氏染色法染色着色良好，革兰氏染色呈弱阴性。需氧和兼性厌氧，培养时需要培养基含有较丰富的营养成分，在普通培养基上不能生长。支原体能在7日龄鸡胚卵黄囊中生长繁殖，部分鸡胚于接种后5-7天死亡，病变鸡胚生长不良，全身水肿，皮肤、尿囊膜及卵黄囊有时可见到出血点。死胚的卵黄及绒毛尿囊膜中含支原体的浓度最高。支原体对外界环境抵抗力不强，离体后即迅速失去活力，一般消毒药均能将其迅速杀死。		</content><title><value>鸭传染性窦炎</value></title></item><item><content>
			鸭传染性窦炎是一种呼吸道传染病，主要危害雏鸭。发病特征是眶下窦显著肿大，充满浆液一黏液性渗出物或干酪样物。		</content><title><value>鸭传染性窦炎</value></title></item><item><content>
			本病应注意与中毒病相鉴别，中毒性疾病也会出现瘫痪，但一般不出现爪向内蜷曲的现象。		</content><title><value>鸭维生素B2缺乏症</value></title></item><item><content>
			根据本病特征性的爪向内蜷曲，以飞节着地可做出初步诊断。		</content><title><value>鸭维生素B2缺乏症</value></title></item><item><content>
			剖检时可见肠道内含有大量的泡沫状内容物。胃肠道黏膜萎缩，肠壁菲薄。肝脏较大而柔软，脂肪含量增多，坐骨神经和臂神经肿大。		</content><title><value>鸭维生素B2缺乏症</value></title></item><item><content>
			雏鸭缺乏维生素B2，常发生在2-4周龄。主要表现为生长缓慢、消瘦、贫血、衰弱、羽毛蓬乱、绒毛稀少，严重时出现腹泻。特征性症状是趾爪向内蜷曲，不能站立，以飞关节着地，瘫痪不起，两翅展开。病鸭虽有食欲，但因无法行走站立采食或被踩而死。成年鸭主要表现为产蛋率及蛋的孵化率明显降低，有些种蛋孵出的雏鸭体小，水肿，趾爪蜷曲，绒毛稀少，卵黄吸收慢。		</content><title><value>鸭维生素B2缺乏症</value></title></item><item><content>
			雏鸭体内几乎不能合成维生素B2，当饲料中维生素B2供给不足或缺乏时，易发生维生素B二缺乏症。		</content><title><value>鸭维生素B2缺乏症</value></title></item><item><content>
			雏禽维生素B2缺乏时,会影响生物氧化的正常进行,引起体内物质代谢障碍,出现一种麻痹瘫痪的趾弯曲症状。		</content><title><value>鸭维生素B2缺乏症</value></title></item><item><content>
			1．预防  保证饲料中维生素D的含量，可在饲料中加入晒制的干青草、鱼肝油，同时接受阳光的照射。合理地调配饲料中钙、磷的含量比例，舍鸭养殖更为重要。
    2．治疗  对患病鸭群，可添加鱼肝油10~ 20毫升／千克饲料，同时调整好钙、磷比例及用量，合理的钙、磷比为2:1，产蛋期为5~6：1。严重时可口服鱼肝油胶丸或肌内注射维丁胶钙。		</content><title><value>鸭维生素D与矿物元素钙、磷缺乏症</value></title></item><item><content>
			 本病应注意与氟中毒相鉴别，本病特征性剖检变化为肋骨向内塌陷，而氟中毒没有该变化。		</content><title><value>鸭维生素D与矿物元素钙、磷缺乏症</value></title></item><item><content>
			 根据典型的症状与病变结合饲料调查，可以做出初步诊断，必要时可化验饲料中维生素D、钙、磷的含量。		</content><title><value>鸭维生素D与矿物元素钙、磷缺乏症</value></title></item><item><content>
			骨骼柔软或肿大，喙和爪变软易弯曲，肋骨也变软，肋骨和肋软骨、肋骨与椎骨交接处肿大，形成圆形结节，呈“串珠”状，脊椎在荐部和尾部向下弯曲，长骨质地变脆易折，胸骨侧弯，胸廓正中急性内陷，使胸腔变小。成年鸭的跖骨易折断；种蛋孵化率降低，死胎增多，死胚四肢弯曲、腿短、皮下水肿、肾肿大。		</content><title><value>鸭维生素D与矿物元素钙、磷缺乏症</value></title></item><item><content>
			病雏鸭生长迟缓，喙变软，行走摇晃，不愿走动，常蹲卧，逐渐瘫痪，需拍动双翅移动身体。产蛋鸭表现为产蛋量减少，蛋壳薄易碎，产软壳或无壳蛋。鸭腿软无力，步态异常，严重时瘫痪。		</content><title><value>鸭维生素D与矿物元素钙、磷缺乏症</value></title></item><item><content>
			 ①日粮中钙、磷比例不当。日粮中钙、磷比例以2：1为最佳，高于或低于这个最佳比例都将使维生素D的需要量增加。②当日粮中含有可利用性差的磷时，如植酸磷或其他形式的磷，需增加维生素D的用量。③舍饲鸭日照不足。④饲料贮存时间太长或在阳光下暴晒，维生素D均会被破坏。⑤日粮中含有霉菌毒素时，维生素D的需要量大大增加。		</content><title><value>鸭维生素D与矿物元素钙、磷缺乏症</value></title></item><item><content>
			鸭维生素D缺乏症是由于日粮中维生素D供应不足、光照不足或消化吸收障碍，使鸭体内钙、代谢障碍所引起的一种代谢疾病。		</content><title><value>鸭维生素D与矿物元素钙、磷缺乏症</value></title></item><item><content>
			1．预防  在自然氟病区和工业污染区应寻找低氟水源供鸭饮用，测定饲料中氟含量。在采用过磷酸钙作饲料添加剂时，要经脱氟处理，氟的含量小于1 200毫克／千克。
    2．治疗  对已发生中毒的鸭要及时停喂含氟高的饲料或含氟药物，并在饮水中加入维生素B、维生素C、维生素D，也可添加硒制剂、铜制剂等，这样可缓解氟中毒的症状。如用2% - 3%葡萄糖和0.01%维生素C饮水，连用4-5天。		</content><title><value>鸭氟中毒</value></title></item><item><content>
			本病应注意与维生素D缺乏相鉴别，维生素D缺乏时，也会出现瘫痪、骨骼变软等症状，但维生素D缺乏时，肋骨向内塌陷，而氟中毒无该剖检变化。		</content><title><value>鸭氟中毒</value></title></item><item><content>
			根据采食高氟饲料或摄食氟化物药物的病史，结合运动障碍和骨骼变化，可做出初步诊断。		</content><title><value>鸭氟中毒</value></title></item><item><content>
			喙苍白，质软如橡皮。长骨或肋骨柔软，易弯曲。肝表面和心肌有出血点。小肠黏膜有轻度出血。肾脏有出血点并肿胀。		</content><title><value>鸭氟中毒</value></title></item><item><content>
			鸭食欲减退，生长迟缓，羽毛无光泽；体瘦，腿软乏力，关节肿大，步态不稳，出现运动障碍；严重时跗关节着地，两脚呈“八’字形外翻，跛行或瘫痪；采食困难，粪便稀薄，最终昏迷衰竭而死。产蛋鸭双脚划水无力，站立不起，腿向后伸直，出现呼吸困难症状的鸭30分钟左右死亡。产蛋率急剧下降10% - 50%，受精率、孵化率下降约10%.		</content><title><value>鸭氟中毒</value></title></item><item><content>
			 ①地理因素。高氟地区的牧草、饮水含氟量较高，长期饲用这种牧草、饮水易引起动物氟中毒。②饲料中氟的含量超标。饲用磷酸盐生产过程中不脱氟或脱氟不彻底是造成氟中毒的主要原因。③药物中毒。长期使用氟喹诺酮类药物，能造成氟在体内的蓄积，引起中毒。		</content><title><value>鸭氟中毒</value></title></item><item><content>
			 氟是动物正常生长所必需的微量元素之一，适量的氟对骨骼的钙化、神经兴奋性的传导和酶系统的代谢等均有促进作用。但过量的氟以各种途径进入机体后易导致氟中毒。		</content><title><value>鸭氟中毒</value></title></item><item><content>
			 本病应注意与副黏病毒病相鉴别，副黏病毒病腺胃出血时，肠黏膜有局灶性出血或坏死，而痢菌净中毒为肠黏膜的点状出血。		</content><title><value>鸭痢菌净中毒</value></title></item><item><content>
			立即停止饲喂含有痢菌净的饲料或饮水，在饮水中添加2% - 3%葡萄糖和0.01%维生素C，连用5-6天。

	
		</content><title><value>鸭痢菌净中毒</value></title></item><item><content>
			 根据本病特征性的腺胃与肌胃交界处有陈旧性的溃疡，肠黏膜有出血点可做出初步诊断。

	
		</content><title><value>鸭痢菌净中毒</value></title></item><item><content>
			尸体脱水。肌肉呈暗紫色，腿、趾、蹼有紫色的淤血点，颈部、背部、腹部皮下出血，血管充血呈紫色，胸腺出淤血。腺胃肿胀、糜烂、乳头呈暗红出血、陈旧性坏死，腺胃、肌胃交界处有陈旧性溃疡面，呈褐黑色。肌胃角质层脱落、出血、溃疡。肝脏肿大，呈暗红色，质脆易碎。肺脏出血，心脏松弛。脾肿胀呈紫黑色，十二指肠黏膜有出血点、斑，小肠出血严重，从浆膜层就可看到有大小不等的充血、出血、淤血斑点。		</content><title><value>鸭痢菌净中毒</value></title></item><item><content>
			 病鸭精神沉郁，羽毛松乱，采食和饮水减少或废绝，头部，腿部皮肤及喙呈暗紫色，排淡黄色、灰白色水样稀便。后期瘫痪，两翅下垂，逐渐发展成头颈部后仰、扭曲，角弓反张、抽搐倒地死亡。死亡率多在5%～15%.本病与其他药物中毒的不同之处是病程长，死亡持续时间可达15～20天。		</content><title><value>鸭痢菌净中毒</value></title></item><item><content>
			 ①搅拌不匀。痢菌净是治疗传染性浆膜炎、大肠杆菌病等理想的药物，鸭的用量为每千克体重2.5 -5毫克，每天2次，3天为一个疗程。一般经拌料或饮水给药拌料不匀易引起中毒。②重复、过量用药。许多药物中含乙酰甲喹，有的虽然没有标明，但实际上含有该药物。两种药物合用时加大了痢菌净的用量，造成中毒。③计算错误，称重不准确。有的养殖场在用药时，由于计算上的错误，使用药物加大数倍，结果导致中毒。		</content><title><value>鸭痢菌净中毒</value></title></item><item><content>
			痢菌净亦称乙酰甲喹，是一种新型抗菌药，为喹嗯啉类化合物，具有较强的抗菌和抑菌作用，常用于禽霍乱、沙门氏菌病和大肠杆菌病的治疗。痢菌净对哺乳动物较为安全，对禽类较为敏感，在使用过程中易导致中毒现象的发生。		</content><title><value>鸭痢菌净中毒</value></title></item></items>